［p牌仔入黎］迴旋處之應用！

有好多人驚迴旋處

一齊睇睇片先

大家覺得邊個錯？

Cam主？

七人車？

Why not both?

唔熟嘅可以睇睇依個教學 好清楚 啱晒p牌仔嘅你

你係咪follow咗我

舊式：外圈L
新式：睇線

七人車咁快，替死咩

啱呀

畀你發現咗

你走啦 我唔想搞大你

L佛錯

Cam主輸哂 出讓線要睇有無車黎 另外老撚肚 出第2出口好心行右線啦

得前cam仲有得拗 有埋後cam架r佛入硬
所以後cam都好緊要 呢啲錢唔好慳

Sor 原來仲有尾cam

我都以為係cam主無睇內線

洗乜睇內線
新式嚟
片主外線入 又唔係即出 輸鳩晒啦

係咪七人車錯晒？

啲撚樣硬係鍾意右線去第一出口 最好炒到佢地之後揸唔到車

不遵守道路標記而引致交通意外 危險駕駛都入得

睇返#15 張圖 好似外線係可以繼續向前行？

你意思係咪架七人車？

仲有邊架車喺右線？

逢親啲車cam片post
無牌兒登仔最叻指鹿為馬

大家討論一下

要睇片主入迴旋處時架佛入咗未

師兄咁惡

關P牌撚事咩
架7人車都唔係P

原來仲有後段
咁一定係架佛錯，原來係同一入口入

應該入咗

係 有後段

要讓內線車輛
片主入迴旋處前架佛未入

但係

佢cut線嗰下架佛已經入咗

P牌仔好驚迴旋處

大家學野

根據地下劃線
內線可以係寶琳北路出 可以繼續留係個圈
外線只可以係寶琳北路出

而家外線切線，內線七人車行正線，請問錯乜？

你睇睇#15張圖 唔知有無幫到手解釋

有車牌既全部同我入黎

樓主學牌黎 唔好怪佢

而家車cam年代 入唔入哂線唔係辯解理由嚟啦
唔通我揸架法拉利攝去大貨車前面俾佢後撞 我又話我入哂線所以貨車錯咩

但係七人車suppose唔可以轉左？

我無

內線入口地下箭咀+路牌
無揸過螺旋處？

咁你出番去

你咁都知大家學野 唔好鬧我

條友可能直頭冇揸過車 唔好怪佢

cam主cut線一野啄尾wor, 無得走啦

要唔要block埋自己

你走啦, 我唔想搞大佢呀

咁七人車有冇錯？

片主cut線
七人車冇cut線
片主係衰硬嘅
不過七人車亦都趕住去死咁

我都唔想搞大你呀 我都想學野咋 俾次機會

我發現好多人揸車唔睇地下箭咀
例如幾條線路口，最左線就左轉箭咀，左二線就直行+左轉箭咀，
一綠燈，左線架車以為成條路都係佢，轉彎時無理過左二線都要轉左果架車
明明路口前起碼有兩個箭咀，離路口遠少少一個比你睇定揀岩行車線，
去到燈位仲有一個

尾cam 見到7人車6點入，9點出，車速又趕住去死咁，抵死

好彩佢有後cam，後cam show到七人車錯
如果無後cam，又無其他車作證，咁片主就麻煩了

我無話佢唔係抵死, 不過cam主都一定衰硬, 爭在有無人陪

地下箭咀同路牌都講明6點入唔可以9點出

問濕鳩學車師傅啦
你有比錢架

點解cam主會衰？有無牌？

佢哋鬼識咩 問你仲好 起碼real time

6點入，應該唔可以9點出wor ，右線入螺旋處地線得直行，無左轉

邊撚度箭咀？

個牌已經講到明6點入不能9點出

唔好咁激動 大家學野

學車師傅唔識就屌柒佢啦

#15有張圖 可以睇睇

你睇清楚
2線入2線出嘅新式迴旋處
內線嘅佛係可以直出
而片主就係cut線嗰個

呢個老不邊走得甩

怕羞

右線行正線又冇cut 線原來都會錯

又係連登上寶貴一課

呢個入口佢真係無畫箭咀，路政又真係衰
但入口前已有路牌講明內線唔去9點出

同一個螺旋處另一入口就有畫到箭咀

千其唔好去將軍澳，如果唔係等賠錢

你個個爛鳩提示牌成百米遠，我而家同你講緊實實在在既道路標記呀

趕住去見耶蘇

#15張圖嚟講呢
個迴旋處加埋係有三條線嘅
所以根本係個路牌有問題

由佢地啦 人地炒車多過你食飯 駛你教精佢

入左

個螺旋處得2條線，何來3線
暫時香港揸過既螺旋處都係得2線

你同我講另一個入口把撚咩 不如講英國唔知邊個小鎮個迴旋處又點唔同丫

#60張相 會不會對件事理解得好啲？

條友平時行開影線 唔好笑佢

去路政個迴旋處使用守則睇睇，新舊都好，出9點一定係左線入，你3點入，出9點就正線姐，依家個情況有得拗

7人車後上應該見到cam 主，收慢或者轉個圈好過la

出迴旋處可以唔停唔收油

唔明有幾難, 拉直咪又係一樣, 轉線咪又係打燈擰頭

第一第二都可以用左線
但係去第二個出口要換線 cam主冇打燈／睇清楚就換線

入口有三條？

一百米好遠？你真係有車牌？

片主錯
睇片係螺旋式迴旋

讓線唔係停線喎
同埋呢個入口都無遮擋望到晒成個螺旋處連埋坑口果邊入口

第一個出口就出應該要左線先得？
召喚將軍澳撚

香港人個個以為自己啱晒 又個個以為自己車神
整迴旋處就最on9

外國渣車個個都禮讓

連登p牌仔入一入黎

地下咁大條線係到, 佢就咁cut過去撞到人都無問題?
7人車有無問題係7人車自己既事, cam主咁樣cut線一定係錯, 講乜9

但七人車內線入第一出口出

真，有後cam 7 人車輸晒，嗰條線唔俾轉左

洗撚睇牌咩
睇地下都知個迴旋處係新式定舊式啦
片主咁樣cut埋去當cut線論呀
7人車行緊正線出路口咋

而家d人真係完全唔會睇路牌
又唔係睇地下箭咀，果d大路口雙線甚至三線轉彎果d就知，
成日都唔會理隔離條線同你一樣可以轉彎

1 呢個係入
2 讓線位的確係可以唔停 停線位先一定要停

地線只可直行

但係佢出左先 已經算佢入左圈

如果公路上面慢線同快線cut中線撞既話係可以兩個告哂

路牌一樣，右線入冇畫9點出口

實際地線：右邊可以出 可以繼續轉，左邊就一定要出

連登車神logic:
右邊唔可以出 只可以繼續轉

入口係冇三條
但係圈入面係3條
出口啲線又畫得柒
咁就導致1線車要做cut線L
而2線嘅車又可以喺冇cut線嘅情況下6點入9點出

即係路牌同實際畫線唔相符

揸車原來唔駛睇牌 又係連登上寶貴一課

早排公司車都係將軍澳被撞，一樣情況，
平排同一入口入，公司車外線入去3點出，
對家車內線入9點出撞埋黎，
仲要係正常車速，都係對家賠錢

屌你而家係外線撞入內線, 點撚樣一樣, 你有無睇條片架

無啦啦講乜cut 線正線

你兩張圖正正show到不論地下箭咀定係路牌都講明內線只可去12點同3點

你揸開車 基本野都要睇牌?
咁不如每次揸車前都返學堂上個理論堂先啦
你敢話片主唔係螺旋外圈cut線?

邊度有3條

咪on9
呢個位無得6去9
內圈條撚屌點樣都係危駕
佢要轉9一定要乖乖排隊
再唔係轉足一圈返黎排外線

個牌係 12左線 3右線
但實際地面係 1左線 23右線

睇你覺得跟提示牌行有說服力d 定係跟線行有說服力d囉

公司車一樣囉咪
而家七人車同片主車都係同一入口入喎，
外線片主去3點出，內線七人車去9點出喎
要唔要而家黎將軍澳試吓？2分鐘即到等收錢

安全情況下方可切線

藍色路標呀師兄
將軍澳呢個位咁出名都唔識學咩人渣車

望落似3條

其實佢呢個位1線條虛線係應該跟住轉 畫curve 而唔係直線

應該話
如果2線唔俾6點入9點出，根本就唔應該當係新式...
路政

根本兩邊都有錯
本身片主都只可以左轉啦

七人車完全冇錯
ON9 CAM主過線唔睇隔離線，精神病

情況一樣wor, 你睇多次

Cls 兩線迴旋處既兩線出口
都會比你理解做有3條線

咁即係佢明明係舊式嘅出入法但係就畫撚咗做新式

跟牌
因為條線未必跟個牌架

可以係上一個出口既引導線

呢個螺旋處 7人車要轉一個圈
先可以出番1個路口

其實唔駛理新式定舊式,
只要記住出路口嗰陣,
唔好交叉走位就得啦

睇下地下條線啦痴線
cut線撞人都想無事?

迴旋處左線只可以左轉 又喺連登上咗寶貴一課

所以佢咪話七人車錯

可能佢行開影線，如果右線直入佢圖中ga 2 號線就輸撚哂la

片主同7人車都不依循交通標誌
唔撞都要位位$450先啦

Cam 主錯，睇地線can主cut線

左線指去9點、3點

我留意到佢智力有啲問題 可能我地要俾啲同理心唔好笑人

6點入9點出係另一回事，
佢一個飛身入左內圈正線先
香港d on99 法官會跟線判

利申：雪牌

可以呀，但無話你cut線可以唔駛睇車

螺旋處 同 迴旋處
大家分到先再討論啦

嗱 我睇依張圖既啫
cam主騎撚哂線喎
如果你話路牌同地下唔同
你覺得差佬過到黎會跟路牌判?
我肯定唔會啦

要唔要黎試吓？
將軍澳周時發生同樣意外，當然唔係片中七人車咁快，
6點入9點出一定判輸，因為無跟路牌行

早排內圈出hi到人哋架車

運輸署個迴旋處建議根本冇撚用

以後做外圈撚算

你有無車牌？

你都幾搞笑, 有地線唔跟, 走去跟路牌, 痴孖根

今朝先見到有p牌係迴旋處撞車

咪就係
d人究竟有冇牌定雪藏牌

仲有另一個點，
片主入螺旋處時七人車都未到讓線

打和啦super 一係兩邊告晒一係自己食自己

😑

有邊個想挑戰既，2分鐘可以到，
不過預備定錢賠

6出9要靠左線
第五章寫得好清楚

屌 ！用曲線你地講極都唔明！唯有直講！
你地自己都識講，係兩線出口，但只俾外線！
而片主好明顯就係唔知係一條線對兩條線嘅出口！
佢未過晒圈內虛線位就cut咗線！
所以係計佢圈內cut線㗎！
如果佢過晒圈內虛線先扭右，就係原線繼續轉，咁先係跟路牌指示！
而家係計佢圈內cut線！
姑勿論七人車有冇錯，佢圈內cut線引致交通意外，邊有得贏

你當我冇啦
片主cut哂線都撞到人都可以因為路牌而收錢?

其實有後cam影到架7人車高速直出讓線，唔知你喺度嘈乜尻

片主渣得慢就要全世界就佢？你想打甩都搵個好d既理由丫

但咁耐以黎，內線6點入9點出全部判輸
講明係跟路牌、地下箭咀進入迴旋處

其實圈唔圈內都無乜分別, 咁樣過線硬cut人炒到上天, 邊條街都告得你啦

無錯，所有判例內線6出9都係輸

Cam主錯唔跟線行

正確答案

7人車錯，完

其實片主會唔會仲早過七人車cut入右線

其實不論新舊
要9出的話好似一定要左線？

唔好講常識講方便
講條例同指引啦不如

呢個唔係迴旋處
係新式鏍旋處，以地面既線為王，車一定要跟線走過線一定要打燈

片主有咩問題？
外線去12咪繼續外線

螺旋處唔係全睇線，
如果兩車在同一入口入，之後就在9點位撞，
就係要睇埋果個入口既路牌同地下箭咀

普通鏍旋處係6入9/12出 內線係6入12/3出
將軍澳成日撞嫁啦 仲有班電單車手假日見多傻佬就等收錢

騎線

舊式：外圈L

淨係知
舊式：內圈讓外圈
新式：第一、二出口用左線，其他出口應用右線
內圈出唔到就兜多圈

迴旋處實戰0經驗

想睇下文盲點解讀呢張圖

吊緊前車尾

係，公司車都收唔少錢
架車花咗凹咗想搵人埋單，假日入將軍澳就得

左轉果欄佢無畫藍色車，講到明藍車唔可以左轉

你可以話同一方向，但嚴格講兩車並唔係同一入口入
片主係外線入跟外線行
架ALPHA係內線入可以行內線或者出去

睇線係必需，任何情況下駕駛必需要睇線，基本中嘅基本，無得爭議

請問地線邊度講可以出 ？

點撚樣唔係全睇線呀
唔睇線咁油黎做乜7呀?
香港有邊一條路係講明條線可以唔睇呀, 講出黎見識下

cam 主

你可以揸入黎將軍澳試吓
將軍澳年中唔少人6入9出，賠錢之餘繼續唔知自己錯乜

可以 咪當你cut 線囉
新式有路牌話畀駕駛者知你入邊條線去邊個出口
你唔睇 亂cut線 唔洗怪人

條友寧願跟一百米前面個個牌都唔睇就係車轆隔離條線

咁第一個出口做乜唔行左線

揸左咁耐車依家先知原來揸車係睇個啲比樹遮撚到睇唔到既路牌而唔係睇地線
真係學到野

反而我想問吓覺得七人車無錯既巴打，
如果大圍三線舊式迴旋處，三線入口，
三部車平排入，之後內線車入咗迴旋處中線，
中線車同樣入迴旋處中線撞咗，
中線Cut緊線入中線撞咗本身內線入果架車，邊個錯？

唔係唔可以 讓正線行晒先cut
賠就一定cam 主
但可以引導狗要扣佢分

你唔好講呢D廢話啦, 全香港既道路規則都係一樣

師兄你有冇牌？

你第一句無講錯
只要係安全車速
佢渣得慢的確要全世界就佢

邊個亂cut線？

鏍旋處簡直係外圈撚殺手

公司d車今年都收咗兩次錢

路牌同條路畫線唔撚對

打和super

睇邊個坐正條線先
坐正嗰位贏

直出讓線 又唔係停線有咩問題
迴旋處一眼望過去無車就出架啦
你對電子眼嚟㗎？ 咁都知佢有冇brake有冇超速？
依單嘢同速度都無關係
片主無擰頭就梗嘅，邊有cut 線炒車告格離線篤油架

將軍澳迴旋處多數 出第一個路口先行左邊線 其他都係右邊先啱

我知你想講乜
7人車同片主同入口入佢唔可以左轉丫嘛
(依個睇片唔知佢係咪同一個出口啦)
但片主理論上跟地線都只係可以左轉喎

新舊都好
6入9出要排左線
鐵理黎

咁我早知入口行內線之後入迴旋處外線啦，內線經常都無車行，快好多

如果片主咁都冇錯既話咁唔洗分新舊式啦
新式都照做外圈撚咪得囉
洗鬼理地線 總知撞就收錢
係咪咁

好多人無視運輸路政署
走去跟黑警啲個人見解同地方智慧
你估呢度印度呀？

新式就係分咗內外線功用，
外線去9+12，內線去12+3+6(如果你想u-turn)

佢外圈係第二個出口都唔出CUT過第三個出口撞左咪佢錯喇 咁簡單都唔明

我見有啲人話6入9出錯就話佢輸，其實唔係咁睇嘅。佢6入9出係錯，但係個意外係唔係因為佢6入9出做成？定係因為CAM主過線無睇車做成？

咁我地睇下之前法庭判案用咩原則。案情不一樣，因為係舊式迴旋處，所以有啲野係反轉，變左出圏正線，繼續行cut線，但我睇嘅係佢地判案用咩原則。

香港特別行政區 訴 鄭志成 - [2009] HKCU 1789

[10] 本案與香港特別行政區訴陳建成 案，HCMA898/2005 案情相若，從該案案情可見，在迴旋處的内圈切入外圈意圖以下一出口離開迴旋處的車輛的司機，必須小心謹慎留意外圈車輛的情況。該案聆訊時，代表被告人的辯方大律亦力陳對方司機佔用外圏、違反道路使用者守則，以及對方司機高速行駛的不是、裁判官認為即使對方司機在若干地方可能需要檢討，但「另一方面的疏忽不能必然地代表被告人可免除因不小心駕駛而應負的責任」。上訴法庭確認此原則。

11] 裁判官已考慮上訴人所指，控方第一證人在迴旋處之駕駛方式有違道路使用者守則一點。裁判官正確裁定「控方第一證人之不是亦非上訴人可忽略四週情況及在安全之情況駛離迴旋處之借口」。事實上，即使上訴人所指第一證人當時亦不小心駕駛屬實，亦不能免除上訴人在切線前作為一個小心專注及謹慎駕駛者應有的責任

我個結論係，其實唔係非黑即白，cam主cut線無睇撞車，係一定會比人告，而另一架車有無做錯唔係錯口。而6入9出會唔會比人告不小心我就唔知，睇下有無人有案例就post上黎參考下。

另外，可以6入12出唔代表你可以唔唔留意交通情況合埋眼出，你都係要睇紙睇車架。

都係果句
將軍澳呢個位都唔識嘅人
應該要釘牌

Cam住無端端cut線都係on9
兩架都錯
Super

係囉
塊路牌點解錯成咁
真正地雷係塊牌
應該好似下面咁

睇地線己經知係片主錯
最簡單概念，邊個要過線就一定要讓對方

你唔睇或者睇唔到
唔代表佢唔存在

片主在螺旋處內cut線時，架佛都未過讓線

你第一個口出咪行外線
其他咪入內線 實無死

老憑要識？

依位巴打就中肯啦

冇錯
任何時候乜旋處都係咁話
咁做係最好

仲有
我公司出面係駕院必經嘅迴旋處
成撚日教錯人，叫佢地入內圈入內圈出
其實應該臨出前打左燈過外圈入慢線出係最穩妥

有三條
1係直去寶林 左線
2係去反迴旋處左邊線 /直行寶林右線
3.係去反迴旋旋處右邊線

香港司機九成垃圾，轉線永無打燈

總之入迴旋處，慢慢行，望鏡

btw, 大陸渣車入迴旋處, d車多數行一條線，一架跟一架，就算兩三條線都係只行一條，雖然交通慢，但一定安全

咁我入口行內線，之後直接去迴旋處外線
唔使同其他車塞外線中線入口

不如集中討論依個點啦
左線6點入12點出 係咪可以9點出口直cut
跟路牌唔跟地線

當然cam 主
雖然R佛都亂嚟
但兩個都冇跟新式迴旋處條線入
出嘅話 T佛的確有權出 因為佢嘅線路係有優先權
如果cam 主外線係第一個出口出 根本唔會發生意外
新式迴旋處係解決咗點解好多車用迴旋處時淨係用外線 冇盡用車道
又假設 如果cam 主非第一出口出 主動用內線迴旋處都可避免意外
再假設 如果cam 主cut 線時見到R佛舉動有異 停車唔做cut 線動作 都可避免
以上假設唔係要求司機必備 先聲明
最後 如果R佛車頭撞cam 主車尾就完全兩回事
但而家係Cam 主車撞R 佛腰 基本輸得
就算R佛要輸 都係沒有遵從道路標記 都係輸幾百蚊 或者扣佢分
呢單意外 唔會輸 佢只係冇守路牌指示 但佢入咗正線 就算搵公正行打到上法庭 R佛都唔係佔呢單意外賠償嘅最大份

但你le條片似陰鳩人多啲 睇埋後cam片 已經知架7人車死硬

唔知有無court case，因為我知既case都係賠錢了事
因為班黑警都會話路牌同地下箭咀寫明6入不能9出，之後叫內線車賠錢

應該加一條法例專講
將軍澳同大圍旋處

識安全cut線/出入路口, 幾點出入都唔會出事

如果真係cam主cut線佢都未出圈，但快到cam主未cut完線佢完成曬出圈、入線、再撞，咁情況好唔同，咁就唔係cut線無睇交通情況，但係架車係唔係快到咁呢？

你睇0:23，係一齊入圈架，而7人車入線又快過cam主，我相信cam主有望鏡望盲點係睇到。

如果外線羸既話咁其實個設計本身都好誤導
正正常常揸都係睇地線架啦

CAM主拎哂線先喎

一般你到臨出口前就先會CUT番去外線
唔好一開頭就CUT出去

緊係跟地線啦 唔比佢自然會畫雙白

睇返上面個守則有時係唔駛打燈

運輸署指引寫左轉行外線，
加埋入口前路牌同地面箭咀都係講內線無得左轉，
佢話上庭都係判輸

除咗第一出口行左線外 其他出口都行右線 係咪實無死
利伸：p牌

我都係咁諗

乜旋處都應該係咁做
但內線唔好咁早CUT出去外線，臨到出口前先

舊式外線撚轉100個圈都唔怕
新就麻煩啲睇餸食飯

正常寶林係左邊
坑口行右邊
佢地兩個調L轉哂

內圈入內圈出得唔得嫁

班防暴會告你襲警

所以兩個都衰

Can主錯晒
地下條線飛左出去出口,即係can主cut線俾正線車撞

香港百份之99 既人唔識用迴旋處，外線直行過出口真係on99，幾次差d 比人害死

片入便唔會係both 問題，入口有兩條路，用迴旋處永遠要讓右邊，行錯線打燈等位出

我諗咁講會清楚啲
CAM主賠錢啦

路牌無畫掉頭添 咁係咪唔可以係迴旋處行返轉頭

樓上有巴打話依個出口可以直接cut 睇地線都係外圈羸

外圈可以6入12出
但唔可以直cut
一定要望內圈有冇車喺9點螺旋位出
有就讓俾佢

其實alphard冇錯
規則冇講過內圈唔俾6入9出
只係咁做好危險
因為香港大量外圈撚
過新式螺旋位唔會望右邊讓內圈出
最多只係入嗰陣睇嗰刻內圈有冇其他車
唔會考慮自己右邊嗰架會唔會6入9出
所以alphard安全做法都係轉返一個圈先出

利申 第一日p牌仔
有考過油塘 螺旋處內圈6入12出上高超道嗰陣
就知外圈撚根本唔會讓內圈出
次次都好危險要急停讓返佢哋轉頭

係呀，而家我入迴旋處會assume其他車係唔識用，保護自己先

真係審死官
七人車肯定錯

反而cam 主佢本身唔出第一個出口
應該行 1.右線 -> 2.內線-> 3.第二 or 第三個出口，
當然唔排除佢唔識路入錯線

依家講梗6入9咪唔左轉得，你3入9就贏撚哂，收錢收到手軟

撞咗計你錯
記住唔好咁做

兩個都衰，但係Cam主 Cut 線冇望 就賠錢啦

內線6轉9 都有人話啱
唔怪得將軍澳螺旋處周不時撞

唔係7人車錯咩？

新牌仔 有冇師兄講下點解？

6入9出一定錯，賠錢應該係架七人車食晒
不過Cam主會照告老不，因為上得庭就會兩邊一齊告

真on9 全部人識安全駕駛，保持距離，逆線行車都唔會炒啦

6入9係唔得
但片主6入9唔出
所以我覺得係會告哂兩個
不過巴打話依個熱門位係次次都外圈羸
繼續留名先

仲有唔少人話可以6入9出
真係唔怪得成日撞

ALPHA叫衰，但冇犯法
其實我覺得唯一可以打嘅方法係話ALPHA超速
睇佢車速分分鐘過50

逆線行車已經係中咗不小心駕駛啦
仲安全講經咩

如果cam主判左老不又點會七人車賠曬呢。

ALPHA無犯法?
佢條線唔係可以係第1個出口出, 你真係有車牌?

架佛超速+6入9出，錢就賠硬
爭在片主比人告老不入唔入到罪姐

最後結果邊個賠？

告老不同賠償係兩回事
即使你比人撞，都會比人告老不，最後當然未必入罪

ALPHA係可以咁出法
既然你問到，我揸咗廿年車左右，未扣過分未撞過，日日揸九東

唔停都收油啦下話，佢似踩住去，on9

其實講黎講去都係因為香港考車唔係強制要考迴旋處，一日唔強制一日都唔會有改善

alphard 企個條六點內線可以出九點出口架咩？
咁樣硬cut 都得？
利申 自己出親呢類九點出口次次都行六點外線的

Alpha 行右線, 唔可以係第1出口出
你唔識分新舊迴旋處, 但你揸左20年車都識睇路牌掛?

除非cam主睇左無車cut線而架車快到喺cam主睇完鏡同盲點個一刻特然出現，否則佢超速你都打唔贏。

個重點係，你cut線就要睇鏡同盲點，安全先cut，如果cam主有做，咁對家衰，如果佢無做，佢衰。睇片cam主唔似有留意路面就cut線

片主cut果條地線係比3點入既車用，唔係比6點入既車用

Alpha 行右線, 唔可以係第1出口出
你唔識分新舊迴旋處, 但你揸左20年車都識睇路牌掛?
Sor, 呢張圖先係

佢出9點個度根本無線 點解唔出得
佢唯一cut線就係入迴旋處個下

見人話睇線
搞清楚條線俾邊個睇先啦

弊在好多舊式迴旋處都有畫實線唔俾內圈cut出去

焗人做外圈撚

結論佢都係盲既
只係好彩佢撞係一個唔洗賠錢既位到

塊路牌剛才先俾大家插佢錯咗

我講"判左的話"，即係入左罪的話。如果一個入左老不，一個無入老不，你話邊個賠？

唔係唔俾你咁做
請打燈望鏡回頭望

6入9出一定會入老不
無跟牌行

新式 大部分12出門口就左線
34就右

不過我就諗緊規則有冇講明
9點個螺旋位只能夠俾12 3點入嘅內圈車用
6點入唔用得

有咁講嘅話 兩架車都錯 alphard仲錯多啲
冇嘅話 只能夠講alphard冇犯法 但危險

L佛睇住條友衝出黎都老馮咁隊油過去都係抵撚死

無跟牌行士一定會入老不？我真係無聽過。
有無案例參考下

揸車梗係睇地下條線黎決定路線走向架啦，點會靠路牌架

我理解都係咁，但有人話Alphard 六點出九點冇問題，R哂頭

Alpha 贏啦
內圈駛出出口有優先權

路牌得指示用途，以地線為準，00:06 地下有線，cam 主要cut 線/ 出路口要打燈讓主路車過。

唯一可以argue 就唔係好睇得清楚格Alphard 由內線沖出黎。 但依個情況cam 主撞車身中間，又無打燈，我諗輸既機會近乎100%

總之最錯係運吉啦, 整D咁既野出黎, 又唔寫清楚

路牌錯？

不嬲外線 12出口。
內線23出口

衰在路政無在入口讓線前畫地面箭咀，
但其他入口又有畫到，
如果有地面箭咀無跟箭咀行咪不依交通標記

自己爬文
正確應該係左線只能出12點
內線都可以出12點同埋3點

外線入外線
cut 線

衰乜春，睇下尾cam先，宜家係alphard右線玩彎道超車閘鳩人

你呢幅應該係舊圖

而家將軍澳區轉晒類似呢款

不過一樣原理 都係唔可以內線6入9出

尤其係啲的士佬， giveaway 唔停，直沖迴旋處，又係癲嫁

屌, 真係改黎改去玩鳩大家

笑死
係咁話cut 線
都未搞清楚條線點睇
難怪將軍澳成日撞

我一陣睇吓路政有無在讓線前畫番箭咀

拎晒咩線
佢cut 線喎

屌你老味見到啲留言就知點解過親迴旋處都心慌慌
#15大大個板寫撚住右線只可以第二個出口出咁多人都話cam主錯

竟然cut線無望撞到車，唔一定係老不。而沒有遵從交通標誌，唔告番沒有遵從交通標誌 $450，而一定老不？？？真係要啲案例參考下

睇嚴重
cam主大機會老不

唔怪得日日撞

睇得多就慣 一post迴斿處出事片就世界大戰

揸車唔跟線跟咩？
你繼續做雪牌啦

我理解都係 alphard 條線 (右線）只能出 12 or 3 （路牌都係咁寫）
佢要出九點就要兜個灣先

Cam 主條線係主要係出九點only, 但可以都做外線撚出12 or 3

我咁講有冇錯?

其實新式迴旋處跟返六入九出就外線

六入十二/三出就內線就冇問題

但總有外線撚/內線六入九出先出事

內線6出9錯代表片主可以鳩cut

cut線唔望撞到車都話無錯我仲驚

個入口漏咗油呢組箭咀，呢組箭咀講明左右線可以去既地方

咁我又有問題
如果架佛唔係6點入而係3點入。咁炒邊個錯

要睇番片主cut線時佛入咗迴旋處未
如果本身架佛已在圈內，就片主錯

有冇去過昂船州？

螺旋處 Ching
日日都行TKo

新式可以左線9出

其實點解你地會知老細車係6入而唔係3入
樓主仲有片冇放出黎?

新嘅個啲叫做螺旋處 佢同舊嘅唔同佢內圈都可以出（基本上得兩條線）
外圈只可以出去內圈可以出可以行

的士佬都無單車L咁恐怖，99%直出

轉咗螺旋處？
之前去仲係迴旋處

條片睇到尾咪後can

條片後面咪有尾cam

屌

你睇埋落去就有

其實睇依兩張圖已經清楚晒，内線係有主導權決定會唔會9點路口出，如果唔係條線會唔同畫法，例如舊式迴旋處咁，相反外線就肯定一定要9點路口出

除非地線update咗，如果唔係無乜爭論空間

男人討論揸車

男人討論av

片主左線出 7人車右線出
關片主有冇擰頭咩事？
右線可以第一出口出？

no 仲係迴旋處 但係3線

好似7左

如果...
咁都有得如果

9 cut
外線入外線9cut

其實唔係雙白cut線過係無問題

螺旋處呀
我暫時都未見過3線既螺旋處
見過既螺旋處：將軍澳、油塘、大角咀落3號仔、元朗南、藍地

後cam不可少

舊年有日過線，比架cid狗車從後硬cut隊我尾
無尾cam就佢屈我cut線隊佢
上埋庭都中老不，扣分罰錢仲要加保險

自始之後我車尾有兩部cam

屌你老未 香港人好似唔識用迴旋處 一日到黑都係外圈撚
唔識逐層逐層出咁 阻撚住曬成條路

但新式係cam主外圈cut入內圈喎

過線唔駛擰頭？？？

德士古道個迴旋處咪3線
勁恐怖
又多出口又多大車

你到低知唔個邊個cut線
片主撚有cut線咩

得啦得啦 下次後面個架唔係老細車係泥頭既話我睇你仲係咪咁撚牙刷
依條路我老憑岩就睇都唔洗睇 傻閪

德士古道係迴旋處喎師兄

出口有兩條線，地線畫內圈係直線主路。cam 主左線cut 線直去要讓。

係呀，我想表達嘅係法庭話人地有無錯唔關你事，你cut線無望撞車你就係老不

片主咁都叫冇cut線

on9仔

我自己就無揸車
但依幅圖唔係已好清楚喇咩
兩個都係6點入但唔同線
cam主果條線可以12點或者3點出
佢想3點出, 無問題wor
比人撞到飛起果部車果條線就剩係可以3點出
佢就12點出
咁唔係比人炒到飛起果個錯咩

真係想問炸
唔係講呢個case，如果舊式迴旋處
一部車3點入 9點出行內線
另一部6點入12點出行外線
咁理論上佢兩個都無錯喎

原來咁都唔叫cut線
7人車3點出既話唔通又7人車錯呀?
"片主外圈入外圈咋"
屌你老母尾真係忍唔撚住

咁大條線喺到你見唔到？
新式迴旋處喎，你知唔知點解轉新式？

果條線係比3點入既車用，唔係比6點入既車用

條地線係俾圈內睇 唔係俾6點睇

咪撚玩啦
第一架佛地板油咁衝
第二cam主如果係轉線時間迴旋處無車，而其他入口又無車入嘅情況下，佢根本就唔expect會突然有車係佢3點出口出

內圈條地線唔係淨畀一個入口嘅人用架大佬
假設架佛係其他入口入黎，咁cam主就輸撚硬
但架佛係cam主入口內圈入，跟牌睇對佢黎講地線應該係雙白線
因為牌上清楚寫明內圈6點入不能9點出

咁樣仲唔夠清楚?

直去無問題，問題係cut線無望鏡

所以咪話佢好彩cut個陣冇睇而撞到個條友係6點出囉
3點出既話佢咪又係照撞 佢都冇撚睇過

TD份野左轉果part無藍色車已經代表藍色車唔可以左轉

如果舊式咁cam主無錯

得，假如你咁好嘢搵到位出的話

邊撚到有過線？
條條線俾邊個睇 你搞清楚未？

螺旋處本身設計係6點內線入不會在9點出，
假設內線車跟呢個設計，
6點外線入既車只係需要望3點果邊有無車黎

樓主你死喇你開post搞到打哂大交呀呢到

咪係
條線係比3點、12點、甚至9點入，在圈內轉緊既車用
唔係比入口既車用

cam主呢個唔叫cut線 呢條線係俾圈內睇 明未？

最左就只轉第一路口岀 第二路口就第二唔打燈 三四就打右燈打到到為止 轉左燈

你咁講咁以後6出要去12嘅話唔撚使理條線啦，因為條線唔係畀6出嘅車用

其實真係睇線既話
cam車同7人車都係
由外線cut入內線
睇片就差唔多同時cut
所以應該冇話邊個啱／錯？

cut線撞到人都冇問題？

所以TD呢份野無叫人在cut呢條線時要打燈，
就係講明藍車不能9點出，所以紅藍平排入，係唔需要打燈去cut呢條線

其實要分清楚洗後問題 片主出先 L佛後出
同L佛以為片主左邊直出 自己判斷錯誤
迴旋處線位 百人百種說法

6去12
你需要理12出果條線，3點有無車來，
唔需要理6入口果條線

完全正確

係啦，你都係話過線要睇車啦，唔睇我點知有無車喺3點黎？
咁你有睇的話，無論架車幾點黎你都睇到架，咁你睇到仲cut?

睇鏡都係保障自己
做多一步唔會嫌多
下次係泥鬼拖頭就係咁先

如果本身係圈內既 圈內既車啱

師兄點樣過視力測驗

俾人屌死

兩個都錯 但7人車抵死

其實睇清楚條片啦
片主外線應該係可以繼續轉，不過佢冇睇清楚地線，太早扭咗右，即係變咗咁樣

而架佛就倒轉，信晒地線，變咗咁樣

兩個老不都走唔甩架喇super

上網搵下仲有咩螺旋處 見到呢個笑撚左
JM9條線

邊度講話條線唔係俾cam主睇？咁好可以簡邊條線要睇邊條唔駛睇？
運輸處指引？法庭案例？攞出黎參考下

cam 主無錯wor, 理論上佢係要讓內圈，但係7 人車係跟本唔可以咁行，佢咁係後邊上來車主係好難睇到架

正上係上一個路口入ge 內圈車cam 主要讓，但果d 車車主會一早睇到

正確
所以片主根本就唔係cut線

你睇張圖點打燈啦

打則張圖藍車都行得，有線就有Piority，況且黃書有講迴旋處指定要讓右車

吓
佢撞果個位正常根本唔會有車cut過黎
3點入, 即係坑口入果邊黎既車
只會喺同cam主一入個迴旋處果個位對撞
即係只會撞3點外線入既車
3點入黎既內線根本唔可以12點出寶林方向
即係cam主撞車果個位正常根本唔會有車cut過黎
cam主架車點解仲要望

唔撚得呀
讓右車係讓圈內右車呀

6點右線 唔可以9點出呀 屌

咩事

睇埋打燈指引

明明張圖好清楚 但係死都要畫過個箭嘴

張圖咁打燈你就斷定為條線唔駛睇？
你去法庭咪攞本書仔出黎囉。以下法庭案例

香港特別行政區 訴 楊國威 HCMA155/2008
6) 第一證人不是必定要讓被告人切線，道路使用者守則只應作指引用途。

單一出口緊係唔得喇， 依家雙線出口黎

1. 唔理個指示牌
2. 將軍澳行新式螺旋處, 外圈要讓內圈.
3. 地線明顯示 外圈要打右燈CUT 虛線先可以繼續向前行.

原來有人覺得地下啲線唔係俾佢睇，唔怪得知咁多意外

我唔明點解咁on9個牌同地線唔對

都唔撚得呀屌
總之內線唔可以9點出呀 屌

結論：

7人車6轉9點都要賠哂

CAM主老不就唔一定輸
因為7人車無讓高速直出
要睇個官判邊個食線先

綜合以上CAM主穩贏
爭在駛唔駛扣分仔
7人車點都要賠

因為條線係俾圈內睇囉...

遲d 可能有人cut 完 雙白線 reference google map

HCMA155/2008係三線迴旋處case，唔係螺旋處

做野先
搵人答下我

咁點解張圖在入口cut線無打燈？

係
錢就架佛賠硬
片主爭在告唔告得入老不

我係 P 牌仔
以我理解
無舊新式舊式
第一個出口出 (9點), 一定係左線入
第二 (12點), 第三 (3點), 第買 (6點), 右線入
咁就唔會打交啦

當然, 我睇返運輸處個圖, 新式 6 點入可以12點出

無case係一模一樣，係睇個原則，個重點係
> 道路使用者守則只應作指引用途

即係唔好攞本書你出黎以為啱曬

連P牌都識既道理
點解上面咁多人唔識
定係無牌

守則一回事
但係地面標記又係另一回事
個問題係路政漏咗在呢個入口油下面呢組標記

如果油咗，七人車衰硬無異議

考油塘
學車時亦係迴旋處比師傅屌唔少同dup停過
所以識迴旋處規矩

仲要話自己揸左唔知幾多年車, ON99咁
睇新型迴旋處睇路牌條線就實無死

舊式冇乜好講啦, 行外線就贏哂 所以好撚多外圈撚

認真答：內線點都唔可以9點出

究竟你地筆試點考返黎

啱呀，地面標記咪就係有條線囉，你過線咪望鏡，你望左咪唔會撞囉

搵人1823提路政油番組箭咀，咁咪唔使嘈

Can主贏鳩緊啦 條友內線衝出黎

我想問圖中直去 使唔使理打橫呢條虛線

講錯, 3點內線入可以12點出
cam主撞果個位要睇依班人

上圖係同一螺旋處但第二個入口
標記講明左線可以直去或9點出
但右線不可以9點出

正路就唔會檢控片主不小心駕駛
係架r佛上訴先至要打

話睇地線果班撚屌

想問內線有冇「前左」箭咀？
有嘅話，喺邊個位？

睇，有車打橫黎緊你諗住照去？？

分分鐘呢個位
1823咗十年啦

呢個入口，路政連箭咀都無油到
又真係衰d既，比人有爭論空間

連登仔會話你係過線所以要打燈擰頭望盲點

所以過呢條線 要打燈擰頭？

螺旋式肯定係片主錯
如果有人死左，片主洗定籮柚坐花廳

就算舊式迴旋處
片主都錯多
細直徑迴旋處
A路口同B路口之間根本冇圓周位
咁樣撞
多數係片主出路口唔讓
而唔係內圈車CUT線輸
內圈車CUT外圈，係大路CUT大路
片主係小路CUT大路

理論上交通燈幫你分咗流所以唔駛

實際上可能有撚屌衝燈，所以都要睇
不過點都係對家輸

吓，你諗住諗都唔諗就直去？？
如果白色車唔係停定你照去？？？

可能因為前少少係三線，右線merge落中線，
匯線位同讓線太近，只係記得油匯線個箭咀，
無油到入螺旋處個箭咀

錯喇
係左邊有架車衝紅燈剷埋黎你正常行緊前
但因為你係過線無打燈無睇鏡
所以你輸鳩緊

成班地線撚都on99

直去你打咩燈呀？
我梗係睇有無車打橫黎啦
你打算唔睇直行？
如果白色車仲郁緊你照去？？

緊係有油啦
你落場睇下讓車處右面就明
所以睇線的話佢根本無話俾你轉去9
有得轉嘅係3去6去9果班

睇線撚用腦啦

入去將軍澳比錢吧
小弟整花咗右邊車身，有無人想比錢我噴過

多謝你衝出黎柒

睇GOOGLE MAP唔見有LE個路牌 已經19年9月, 近期先加?

如果畫咗雙白佢地會停埋架車喺到添

岩岩落咗去行一轉，又真係得呢個入口無油到入口果組箭咀

我左邊花咗 冇得收錢

雖然架七人車快到咁都係仆硬街
但係過線唔係畢嬲都要睇咗後面有無車先過咩
係咪呢啲情況就可以大地任我過
利申：都係P牌

證明有好多人唔識用迴旋處

所以呢條線咪唔係俾你睇囉

同片中一樣 條線根本唔係俾cam主睇
過呢條線 唔係叫cut線 明未呀？

19年9月 Google Maps
不過其實已經轉咗路牌，轉咗用蘭花手路牌

左邊花咗周末有機會收錢，
好多假日撚入將軍澳，把握機會

所以點都好
呢度啲睇線撚一定輸

CAM主小路出大路/Cut線就有討論價值

遇到個窮撚話claim保險就蝕卓了

而家tko區轉晒呢款

呢款一定要配埋入口前地面箭咀先可以零爭議
佢就係漏咗

個牌原來係咁前 冇野了

BTW 有哂牌教你咩線出 D人都仲有得拗
仲要屌鳩返CAM主唔打燈 痴撚線
似係柒撚左 點都要搵樣野黎屌返你

最憎香港呢啲斜角花槽設計，唔知邊個諗出黎
英國都係咁

連登仔話呢牌叫遠 所以唔駛望

打錯
英國都唔係咁

其實個牌好應該吊上天花版再加燈

好似話可以卸力？
佢係預你行50撞埋去，唔係片中咁飛埋去

7人車錯晒，迴旋處無收慢又無停，內圈唔應該第一個出口出，睇速度好有機會超速
以7人車嘅車速，cam主cut緊線部7人線隨時未入迴旋處

應該整紅綠燈 大家停低睇清楚先再行

有冇路標/牌都好, 第一次見人第1個出口出, 但行內線咁撚惡

架佛應該知6入唔比9出，但又趕住去，以為自己快過片主

照咁睇架七人車係連cut兩線wo
睇佢角度應該本身係行緊內線 先要咁樣打橫攝埋去

何況cam主入線時已經入左3分1架車
七人車咁樣攝埋黎硬cut就衰硬

趕極都唔係咁出啦

死人去醫院嘅話醫院係三點位

就算比出 咁樣揸都好撚痴線
得咁短路程 你要揸好快先出得切囉
le d仆街今次唔炒 下次都炒

佢應該老遠已經望實片主架車唔快，3點又無車，
心諗仲唔比油咩，你見佢無打算收慢，即係一早已經睇定晒位

大把
我今年冇撞淨係做投訴嘅都兩單
撞埋都試過 淨係整車都收咗人4皮幾

其實7人車想去9可以點？
兜一個圈返黎喺36中間轉外線？
定兜一個圈返黎去返69內線等出？

舊式回旋處你只可以鬧佢仆街但冇犯法
新式就唔係咁行法

1 左線入 左線出
2 右線入 行一個圈 右線出

外圈撚輸

卸力?
卸唔夠就直頭搞到翻車
仲有，花槽目的係綠化
斜式厚身麻石槽，就已經浪費左綠化空間
深圳好多舊路，一樣係仲窄，但係綠化視覺效果仲好過香港
佢地根本唔用麻石厚槽
上面軟身既植物就已經係最好既卸力

個考官錯咗啦

6去12可以行外圈，但如果12都唔出就要cut線
6去12都可以行內圈

你真係唔撚識架喎

睇漏咗後cam
原來架七人車同佢同一出口
咁就係七人車仆街啦過線唔睇有無車就衝
不過片主咪做咗所謂嘅外圈撚囉
雖然我見佢有讓第一架車(第一架車同七人車都係一樣好彩片主有讓)
其實佢哋調返轉行條線咪唔會搞成咁囉
根本就係大家都入唔好條線
七人車應該左轉左
片主唔係第一個路口出就應該一開始就要右線入中線or內圈

6去9/12外線穩勝

6去9就要一開始內線啦
仲邊駛轉線

到低邊個唔識

CAM主去12做乜要行內線？
一定架？

呢個post話比大家知點解日日塞撚到仆街
咁撚多柒頭話7人車冇錯

屌條線好似係有個空位係俾內圈出路口㗎喎
七人車咁樣其實唔算係連踩兩線
佢過完第一個線之後出嗰個路口其實係行緊自己線唔係過線喎
所以過線嗰個係片主
片主過線唔睇有無車就過

又一個唔睇線揸車嘅人 好恐怖

快d入來將軍澳，帶定錢

唔一定呀
外圈撚其實無犯法㗎
不過佢咁行咪就係過線囉
咁過線係咪應該要睇後面有無車後先再過呢

條地線係俾邊個睇你都未搞清楚

係有位不過唔係俾7人車用
係俾3黎既車用

連登啲窮撚袋完5分之後叫你問保險攞錢咋

反左果部錯撚曬

無牌就出返去啦 唔好係到鳩up

你上庭做專家啦

睇片啦
如果行到尾先扭就冇cut線
片主早咗扭, cut咗線呀

點樣行到尾先扭

係
不過點講都好咪又睇班官點判
佢話睇地線為準咪會判片主輸囉
最後咪變咗唔想俾人罰就唯有跟住班官個標準嚟渣車囉

都可以嘅 左線都可以6入12出
係燈位前要無端端右線cut去左線啫

如果連檢控嗰關都過唔到 又點會睇到個官點判

多謝你既建議 你呢句野真係好有用

點睇都係後車唔收油硬cut囉
Cam主條線係可以轉右 唔係叫做cut線囉
但後車條線係唔可以第一個路口出

上面有路牌畫哂嫁

呢款新式迴旋處好似係無外圈撚呢樣野

cam主錯嘅比率高啲 睇地線兩架都冇行錯線 但cam主係圈內cut線 理應要讓7人車先

所以咪就會有呢個post大家不斷鬧交囉

做咩負評我
如果我有錯可以指正我, 教下我
我想盡量守法, 防止意外發生, 累己累人

係因為想告都告唔到呀
而你啲友以為人地有錯但又唔熟例 唯有推話睇個官點判囉

後面架佛好快
夜媽媽係迴旋處揸咁快其實唔應該
車Cam主可能反應唔到

如果無睇個幅圖我都會覺得cam主錯
你外圈右線入係想點撚樣
但睇左個幅圖其實如果寫撚到明7人車條線係唔比你第一個路口出
點計都係7人車蝕底喎
同埋出入迴旋處油都唔撚收下其實都幾癲

如果片主唔係cut線點解條虛線唔留返個空位俾左線可以轉右
咁係咪其實都係畫線嗰個仆街搞到咁亂
搞到好似路牌同地線互相矛盾咁

我覺得, 如果要睇Cam 主有冇錯, 同7人車邊個路口入螺旋處無關.

係Cam主決定唔出螺旋處果一刻, 就要Cut 線, 就要留意右邊線有冇車, 係安全情況下先可以cut線, 就算7人車係邊一個路口入, Cam主都唔應該撞到佢.

同埋有一點好重要, 交通意外唔係比賽黎, 冇話決勝負, 一邊岩就另一邊錯, 可以兩邊都錯, 兩邊都告老不.

兩架比一定係架佛on9
內線出第一出口出仲要咁撚快
點估到佢咁衝出黎

但右線係一定唔可以左轉架wor
你要左轉一早要係左線入

我個人會覺得係跟地線為準 所以兩架都冇行錯
根據上述假設 cam主就會係cut線嗰個 咁個問題就變咗做佢cut線冇望車 所以責任就會由cam負大部分

但其實兩方拗嘅立足點都唔同 傾唔埋欄我講完其他人又會提個指示牌

但google返個指示牌其實個位置好撚閪 如果真係要人跟應該放喺迴旋處

所以咪話呢個入口畫漏咗個地面箭咀

所以𠵱家個問題就係究竟係跟路牌定地線為主
兩樣嘢都互相矛盾緊

真 運輸署先係負最大責任嗰個

Cam主唔可以下一個出口出？點解一定要cut線？

你睇左後cam未？ 未就睇埋先

佢唔係跟番外圈咩? 佢入岩架

cam 主錯撚晒
1錯 入圈唔睇有冇車黎緊
再錯 過線又唔睇有冇車出

睇埋尾cam未？

睇左都係錯，左線根本預你第一個圈出，你要繼續去其他出口就一定要睇內圈有冇車出，無睇清楚就過線點都衰

睇清楚3 Part既分別

「左線根本預你第一個圈出」

咪就係唔想你轉所以唔落箭咀囉
畫「前左」箭咀的話
12同3黎啲車點算？

重考啦

畫「前」箭咀的話

因為跟依個入口嘅路牌畫, 啲地線又會對唔到第二個入口嘅路牌

睇返上面講咩先啦 外圈係可以第一同第二個出口出呀
反果部如果想第二個出口出反而要睇返cam 主 而唔係鳩沖 不過而家點睇反果部都係想第一個出口出
因為第二個出口出根本唔洗cut線

我淨係睇到沿外綫行駛的車輛，須先讓從內綫離 開迴旋處的車輛

so

問題係右線唔可以9點出 咁點讓呀

我幾時話唔可以第二個出口出你睇返我講咩先啦
沿外綫行駛的車輛，須先讓從內綫離 開迴旋處的車輛

過埋虛線先扭

左線可以第一或第二出口出

右線可以9點出？

因為根本啲地線就畫撚錯咗

唔可以 所以cam主咪唔使讓

睇唔睇到左轉果part無藍色車？
睇唔睇到直去果part紅車cut果條地線唔使打燈？

你唔識睇定係畫錯呀

所以咪話個設計係預你第一個出口出行左線囉

果條地線唔係比6點入睇
係比3點或之前已經入咗既車睇

無畫錯呀
係你地無睇哂姐

你試諗下佢畫埋「前」或「前左」箭咀會點

我會揀跟運輸署, 跟線都可以照cut

就算係拿依張相做例子 新式代表你外圈可以直行 但只可以係內圈無車要出既程況下先可以 咁樣當你係CUT線 如果因為你咁出導致內線撞車 都係你錯 新式沿外線行駛的車輛 須先讓從內線的車離開迴旋處

如果係舊式 就係內圈必須要讓外圈 所以外圈L係無敵

咁你又話cam主錯
cam主俾個 內線入9點出 既車撞喎

咁點解張圖紅圈果個位唔使打燈呀？
點解個指引左轉果part又無藍色車呀？

估唔到真係成為罵戰post

主要分兩類意見
1. 兩個都錯
七人車理應唔可轉左出，車速太快
Cam 主就cut 線無讓右手邊黎近嘅車

2. Cam主錯
主要就無讓車走 唔理七人車應唔應該6入9走
總之無睇就係錯

到底係點呢好緊張
有無人識兩架車事主 有無人識
應該要上庭判 點樣check?

個個都唔明呢點 死都要話cam主cut線

Cam主冇錯 七人車錯

我估個庭會判個第3出黎
七人車錯 片主正確

柒咗 咪推

post主錯

估唔到真係成為罵戰post

主要分三類意見（改返 差啲俾人屌死）
1. 兩個都錯
七人車理應唔可轉左出，車速太快
Cam 主就cut 線無讓右手邊黎近嘅車

2. Cam主錯
主要就無讓車走 唔理七人車應唔應該6入9走
總之無睇就係錯

3. Can主無錯
因為新式迴旋處有指引話左線車可以直出唔駛打燈 唔會預到七人車係同一個入口左cut

到底係點呢好緊張
有無人識兩架車事主 有無人識
應該要上庭判 點樣check?

自己參考番香港特別行政區 訴 楊國威 HCMA155/2008
道路使用者守則只應作指引用途 果本野唔係法律來 法庭係唔洗跟

總知除非CAM主證明到部A佛係超速 否則都唔可以免除CAM主因為自己不小心駕駛CUT線 搞到有意外發生

希望買戰可告一段落 有最新消息會通知大家

其實正常都預cam 主 9點出 on99 外線撚

我估cam 主應該冇打右燈

所以後面架車先開咁快 完全冇減速（開咁快都係on9)

HCMA155/2008呢個係三線舊式迴旋處
呢個係螺旋處，入口有路牌同地面標記指示各條行車線可以去既方向
唯一可爭論一點就係，呢個入口畫漏咗地面標記

螺旋處入口前如果油咗下面箭咀，基本上無得爭論，
6係一定唔可以去9

最尾點判？

搵緊 單野今年2月10發生 一齊幫手搵

七人車肯定錯，螺旋處內線唔可以第一個路口出，冇討論價值。

片主有冇錯就真係值得討論。因為片主行外線的確可以喺第二個路口先出，但係果個位係內圈有優先權，片主係要讓內圈車，所以片主係應該確保Cut線係安全嘅先至好Cut。但係問題係見到部七人車咁快沖出嚟，片主cut線果下七人車似乎都未到，所以片主又未必錯。

咁都係嗰句啦
第一個出口出就入外圈
其他就入內圈
咁就穩陣

呢單嘢最慘就係片主唔係即出又入外圈
阿佛即出就走去行內圈
都唔係「得唔得」嘅問題啦，而係兩個個意識都唔係好夠

無論新舊，香港人都係唔識用迴旋處架啦

見解一樣，七人車6入9出加高速就衰硬

至少片主有無錯，如果兩車相同車速平排入，片主咁撞都有責任，
但係而家七人車高速入，唔同講法

睇尾cam 啦 反果部係高速「同cam 主」同一個入口入 點解仲要預佢會係第一個出口出？ 如果係咁做內圈撚就得啦

根本就唔關右線架車有無錯事。佢有無錯都唔代表cam主可以唔望下就直接衝去12出。
因為螺旋處嚟講，同一條內線上面仲會有三點右線入九點出嘅車，你點都要讓唔可以望都唔望下架啦。

如果七人車咁都無錯
咁邊有人行外圈？全世界行內圈啦，內圈所有出口都可以去加有優先權

片主cut果條所謂既線果時，七人車根本未入迴旋處

因為片主見到佢6入
明知佢唔可能9出
上庭咁樣答已經贏咗啦

唔通十字路口人地衝紅燈
你綠燈撞埋去又係你錯咩

淨係答見到3點果邊無車黎，已經得

正常情況下cam主應該睇下有冇車係內圈轉入第一個出口先
因為佢唔係主線

7人車就趕住去死 冇價值討論

右線唔可以第一個出口出，
就算睇咗右線有無車，你都唔知佢想點架

迴旋處內的標記系統將會重新安排，使用螺旋式；亦會使用新方向指示，駕駛人士可因應進入迴旋處及離開迴旋處的方向而選擇適當的行車線。以坑口道迴旋處舉例，現時是以螺旋式系統，方向標示是以傳統模式，將改為新方向指示牌，讓駕駛人士預早選定進入迴旋處的行車線，而螺旋式道路標記可讓迴旋處內圈的車輛較容易離開，而迴旋處外圈的車輛切線時則需留意前方車輛，將較為安全，從而提高迴旋處的效率及流量，及減低相撞的風險

有關於進入迴旋處及於迴旋處內發生碰撞時的責任歸於哪方。他重申，於現有的迴旋處及將來新系統的迴旋處中，使用迴旋處的基本交通規則是不變的，包括進入迴旋處前駕駛人士必需留意迴旋處內是否有車輛行駛，及必需讓迴旋處內的車輛先行。但責任是屬於哪一方，因為每一個交通意外的情況都不同，香港警方亦會就每一案例作出公平公正的調查

有興趣可以睇下

你唔知架咩？
單單case唔同，不過行人衝紅燈比車撞死然後司機要坐監唔係未試過。

因為片主望完3無車
再望鏡見到佢6入
明知佢唔可能9出
而安全車速下佢自己夠位
所以繼續外線
上庭咁樣答已經贏咗啦

唔通十字路口人地衝紅燈
你綠燈撞埋去又係你錯咩

呢單係因為安全車速同埋合理剎車距離
所以先拉司機姐

ERR 的確司機係要負責任 係會俾人告埋一份
《道路使用者守則》亦明確表示：「無論何時何地，即使行人胡亂橫過馬路，駕駛人在法律上和道義上，均有責任，提防和避免撞倒行人。因此，你應該經常讓路給行車道上的行人。」

佢可以咁答但明顯事實唔係咁，因為架佛前面架車都一樣係6入9出，cam主都有望到同讓咗。

知唔知地面個箭咀有咩用
右線得直去無轉左係同你講右線唔可以第一個出口出
同燈位箭咀一樣，你要跟個箭咀行，唔跟佢行就理虧

sor 衝燈我講緊車

正解

係因為架golf夠快，片主無特別讓佢，
如果撞埋架golf，之後架佛撞埋一碟，就golf+佛夾錢賠

cam主有無特別讓架golf得佢自己先知，問題係樓上話答『我點知會有人行右線6入9出』呢個講法真係當其他人係弱智。
明明前一架車已經示範咗。

首先，架Golf已經錯
兩架車咁近，你見到一架車行錯，
會唔會咁快反應到第二架車都係一樣行錯？

不如我引戰專員個名讓俾你

成日非白即黑就會諗少好多嘢。
架golf有無錯根本就唔係重點。我係講緊明明已經有晒前車示範埋畀你睇右線係有危機，你就更加應該小心。
講多次，我唔係講緊邊個啱邊個錯，我純粹講緊上面話答『明知佢唔可能9出』有邏輯問題，官聽到只會覺得智慧受到侮辱。

我話晒都高級專業引戰專員啦

有無車牌？呢兩架車咁近，基本上係無時間反應。
片主要做決策既時候就係入螺旋處時有無車由3點黎緊，
如果3點無車黎緊，即使右邊有車都可以平排入，
因為螺旋處右線係唔應該在第一個出口出

七人車明知要九點出就一早行定一線啦，又要貪快，扮晒惡咁cut埋嚟，真係抵撚死，部車唔cap算佢好撚彩

如果唔係睇3點有無車來，而係睇3點有無車來之後仲要睇埋右線有無車出，左線有排都入唔到圈。
出迴旋處最好就係右線有車，如果係長車大車仲好，
佢出得，即係你都安全出得，有佢頂住

所以單線行車果陣
都要留意左右或者天花有冇車飛出黎？

跟道路設計無可能發生嘅事
當然係CAM主贏啦

你都係唔明我講乜。
正常情況你係啱，但而家係明明前一架車已經示範咗俾你睇有幾惡劣。
如果天花真係有架車飛出嚟，你係真係好應該繼續留意有無第二架車跟住飛出來。
我講多次純粹講個邏輯。

兩架車半秒都無
唔通行行吓公路有一架車硬cut我但成功，我要睇實之後架車有無興趣一樣硬cut我？之後落brake？

我睇前cam，cam主錯，
睇埋後cam，原來七人車錯。

有突發情況發生之後繼續保持alert好合理啊。
我係的確會。

係你唔明呀
前面有人做錯代表我要將佢放埋入考慮之列？

究竟邊個知道個結果呀？重酬

而家講緊法例上邊個岩邊個錯呀
邊個得閒理你會唔會

呢單應該無得私了，撞得咁勁應該會告

你咪繼續講原則囉。你無錯啊。
cam主都係咁啊，咪撞囉。

就當我係船頭驚鬼船尾驚賊。我情願吞啖氣比惡人贏我都唔會同佢一齊死。

邊個告邊個先？
政府告7人車破壞公物？

睇黎你真係唔明大家傾緊乜
鬼唔知撞車會死人咩

點樣搵？我願意送一個香吻俾話我聽方法個一個絲打

連登好多呢啲人
勸佢地有車牌唔好揸車

推到上報就有人答你

運吉處呢個指示係世界級on9
不如唔好轉新式

個圖係有bug 嘅
如果藍色車由右下入，左上出同時有打左燈，睇線就正線

紅色車冇變

兩架車就會炒埋一碟

睇線位都知係外線錯啦，線位係螺旋處
外線cut線

正解
跟路牌內線唔可以6入9出

以依家炒車入口角度睇，
3點鐘既入口路牌就會變成外圈只可6/9出，內圈只可9/12出

即係9點出既內線係俾其他入口用

所以7人車錯冇跟路牌行
cam主錯cut線冇睇清楚

唔標叫架
有咩問題

大圍都未去過

七人車司機都唔知仲喺唔喺人間

一個月P牌表示未撚驚過

其實最大獲唔係邊邊錯
係個個人都會話係自己岩
當大家都覺得自己岩，咪就係炒車

如果6點入唔可以9點出，個個位就劃左雙白線啦，點會虛線

大圍邊度有螺旋處？

如果6點入可以9點出，個個位就劃左「前左」箭咀啦，點會無箭咀

片主果隻應該叫路口直出唔係cut線喎

路口直出都要cut線

果條線係比3點入既車用
唔係比入圈車睇

有後cam 架7人車衰硬

右線入內圈第一個出口右線出，
你估你渣十零米長車？

仲要快到無影，好難唔係超速。

劃左雙白咁3點12點入既車點樣9點出

所以左線想12點出 咪要讓圈內 而唔係讓右線

咪係，入圈緊係要讓咗圈入面既車先

內線，連登仔話外線只能9出嘛

如果一㗎車由6點去12點，用外圈
另一㗎車由3點去9點，用內圈
兩㗎車係圖嘅9點鐘相交時
車一冇（唔洗，因為直去）打燈
車二打左燈
車二唔知車一意圖
炒左
邊個啱邊個錯

好心有時d司機內圈想出
不如早dd出定外圈啦

7人唔轉得左wor, 佢係右線, 一定要出第2/3出口, 你要出第1個既話麻煩轉個圈先啦

所以新式螺旋處根本就係戇鳩

會有一個正線錯覺去誤導人哋

你有冇睇到最尾架
T佛邊有權出 佢係右線上黎
點會有優先權??

所以問題根本就係睇線位，唔存在6點入唔能夠9點出既問題
如果第2架車3點入9點出一樣照撞

cam主點都係輸cut線

其實設計係好好，問題係司機心態

佢車流量分配晒去兩條線，唔使好似舊式咁d車排晒等入外圈
左線負責9+12點，右線負責12+3點
只要用正確既線入圈，之後就唔會再有cut線煩惱
左線去9同12點都不涉及Cut線
右線去12點同3點出同樣有優先權
當然，入圈時當然要讓圈內既車

緊係車一錯 都話螺旋處要讓內圈
呢個更加唔使爭論 車二係3入9出 冇問題
同埋其實車一6入12出係要打右燈

入圈要先讓圈內車，你咁畫緊係黃車錯
但係片中兩車係同入口入，片主仲要係入先
加上右線不能6點入9點出，所以同你張圖根本唔同

理論上黃車見到藍車係3點黎，點會出ah，一陣照出，藍車又cut 左預備出圈，咁係6點位已經撞左，唔洗等到9點

我本人同意
螺旋迴旋處其實應該有正線嘅概念
先至會出現好似你咁講外圈讓內線出

但根據運吉署指示
6入12出喺9點係唔使打燈嘅

一切靠車主意識

如果情況係你圖右 咁係輸冇讓車 唔係輸cut線
佢直去呢個動作唔係cut線 呢條線係俾圈內睇既

無論新式定舊式都好，
紅車(cam主) 要直行，
到出口先打燈就可以了。

藍車(七人車)，
點都無可能6點入，9點出啦。

TD指引用左線6入12出，9點唔使打燈
即係講到明9點呢個位唔算cut線

R佛6入9出係錯
Cam主cut線冇讓車都係錯

兩種錯法相比，cut線冇讓車應該責任大D

係，黃車咁撞唔係輸cut線，係輸無讓圈內車

其實點解唔使打燈 邊度有寫？想知
我學車嗰陣都有打
打咗可以俾內圈 後面啲車知道我唔會9點出

問題係1錯所以先導致2錯
根本唔應該發生1

入咗迴旋處，
點會留意後車呀，
除非七人車由頭到尾都喺cam主前面。

圖中紅行黃線，
未入迴旋處就要讓藍線，
入咗，就唔需要理由後面入嚟嘅藍線車。
理應係要後入嘅藍線車讓前面黃線車。

所以就係話
打破咗一路以嚟
睇地下嘅線嘅概念

TD張圖有畫埋燈號，你見紅車9點係唔需要打燈，
因為呢個位根本唔係cut緊線

呢個係迴旋處
將軍澳係螺旋處 線位唔同

OK 但都係好似打咗安全啲
如果俾我係紅車藍車都會打

運吉署俾嘅指引係一模一樣

其實新式迴旋處。
好多人右線入圈。第1個出口就出圈
又係一個bug

兩個都錯

Cam車衰Cut線無望盲區, 有望既話唔會咁撞法
七人車衰無跟路牌指示用外線出第一個出口

今次真係有咩留返拜山講

Cam主冇睇清楚先cut線呢個action已經係錯咗，同有冇撞倒車無關。

只不過如果好彩啱啱冇車佢咪過骨囉，唔好彩好似今次咁佢就瀨哂嘢。

都唔係呢條片既情節
呢條片係兩架車同一入口，右線車6點入9點出

好想知呢單判成點
因為之前公司車同片主一樣，最終對家賠錢

可能私撚了咗

撞成咁邊有得私了

原來咁撚多連登仔冇車牌[sosad
Cam主錯撚到咁撚樣都有得拗

你可以諗成cam 主入圈時已經睇左3點有無車衝過黎，無車先出，6點去到9點咁短距離，L彿咁快zip 上黎同硬cut 無分別，當然望一望先cut 最好，但L 彿賠硬la

得啦 你上庭幫cam 主作供

討論下姐, 我都係新手好少揸
都係學緊野

呢個post好多佛打手影響對家軍心

內線7人車錯

唔明，
點解直行當cut線，
6點入咗迴轉處，
9點，12點出，打返燈就ok啦，
點解要讓人？
要讓，
就要喺入之前就讓，
入咗，點解要被由後邊衝上嚟嘅車？

無錯，
但好多人負評我啲回覆。

右線入內圈再第一個出口出你只可以話佢鳩
但係左線入又要唔係第一個出口出就唔只鳩 因為佢第一個出口唔出就代表佢要cut線直去 因為新式每個出口唔出都係cut線
鳩就大家都鳩
但係左線條友衰多樣過線無讓車
所以左線條友責任大啲

利申 P牌

你都係去考番個牌先啦

點解紅車要讓後邊衝上嚟嘅車？
入咗迴旋處後，
留意前面同出口就得，
理得你後面咩事。

建議你報讀駕駛學習改進課程

請指正。

我都可以話你考返個牌先啦。

同埋你有冇睇返上邊啲圖，
Cam主點解入咗迴旋處要讓後車。

可能架後車係警務人員正在執行職務

既然你覺得新式迴旋處交通指示都叫駕駛者第一個出口出都唔跟 憑咩講人哋後上快zip內線出第一個出口錯呢？
講得好清楚 新式係唔想內外線使用率不均 減少車龍長度
再講牌可以容許外線車輛去第二或之後出口 但你非優先權
地下都有方向標誌
如果所謂嘅圖或者路牌所作出指示override 地下嘅線路及標示 請向運輸路政投訴同作出更正
同你講 我遇唔少盲俠 亂咁嚟 都炒過我 最後狗嚟到 睇片都係根據線 唔係前面佢做乜
如果咁都唔叫cut 線 你當呢個係舊式定唔當地下啲線係一回事

當你講一大篇野都啱～差佬都應該剩係告內線果個

紅車有權選擇9點同12點出。
9點出係唔需要打燈。

其實個個都話睇線 有冇諗過條線個rule係套落其他入口入嘅車 唔係同入口嘅車，無特別指明就睇線姐 但有牌應該係要跟牌

外線係狗咪告內線囉

我唔明點解有人會覺得紅車要讓由後面追上嚟嘅藍車？
如果藍車長期都喺紅車前，
咁當然要讓藍車出啦。

你睇地下條線就知係紅車cut線

真心一問 如果唔倉邊個出口出想思考下 兜圈係咪只可以內圈兜？

師兄應該好好彩未試過炒車

紅車cut線要望囉，當然藍車開得快都有問題

連登車神：
個路牌錯，右線可以去9

總之邊個亂 cut線就邊個錯

如果藍車係3點入內圈9點出右線又點計？

差佬幾時都係咁樣告人

問題係cut線點解要讓後車？
如果呢個case，
將七人車變10架civic仔飛車，
咁我咪要等足十架civic仔走哂先到我直行？
我入咗迴旋處囉喎。

諗落如果係咁就應該六點要打定左燈
所以右邊架車冇打左燈 咁右車鳩d喎

如果有人答你左線車衰cut線，佢一係無牌，一係馬路炸彈

不論新舊迴旋處，6入9 走係不可能用右線
所以前一架黑車6入9 走都衰埋老不

幾時入將軍澳？
我右邊車身等緊人埋單

你真係馬路炸彈黎喎
唔係假嫁喎

迴旋處作用就係要讓就喺入之前讓，
Clear咗，之後入迴旋處，
理應係後車讓佢，
係唔存在有車超前佢而令佢要讓。

無錯，如果車cam夠清影到架golf
架golf可以一齊告埋，如果班狗真係想做佢既話

你打咁多字去證明你唔識揸車加係馬路炸彈

成班講咩cut線 真係笑撚死
片主直去都變cut線

咁呢個唔係cut線問題，係入圈要讓內圈既問題

係㗎，正確做法，你要打右燈停係度讓哂佢哋過哂先准行

到時3點果批車又到，繼續等

片中咁嘅情景，你認為可以繼續行”cut線”唔需要留意右邊咁點同你講。

因為地下有箭咀，內線係直行
如果你咁樣講法，逆線都得嫁
又無cut線

本身Golf已經錯
Golf一樣都係6點入9點出

你咪試下右線6入9走囉
年中唔少人覺得無事
撞左被人告仲要賠錢添

當然，一堆人會撐6入9走係無問題啦
又唔係佢賠

見到有空位就衝出去，佢哋唔會咁啱全部都跟咁貼

藍車行等二條線理應只有12點同3點呢兩個選擇。

炒過啦 仲要迴旋處 條友賠到趴撚咗係度 仲屌鳩我錯 狗嚟到睇片拎撚住我條片屌佢 佢即時笠水 事後佢唔好彩 賠撚到佢啞咗
佢當場唔認衰仔 畀時間又拎唔出錢 就保險搞仲要搞到我睇跌打

我冇話golf/R佛冇錯，只係話相對黎講cam主責任大D。

我俾人負評兼要我再去考個牌添。

同埋上面有人話cut 線唔洗打燈
你搵條法例畀我 邊條話要cut 線打燈
cut 線打唔打燈係冇關係
cut 線係要留意交通情況先cut 你打燈大撚晒呀 打咗就畀你呀 發緊夢？

咁紅車就要入迴旋處前讓啦，
等藍車過咗，
先可以入迴旋處㗎嘛。
入咗就即係個迴旋處係clear啦。

成班連線都未識睇 話人cut 線
笑死

呢班人係咪無車牌，在圈入口就緊係要讓咗圈內既車先
見到3點入車黎唔通仲要入咩，
即係見到3點入車黎，佢行緊內圈，我只係想去9點，
都要睇一睇佢會唔會突然cut出外圈

原來你既"直去"要轉右？
拿 🕘呢個叫9點 🕛呢個叫12點
講咩6去9果d唔止唔識揸車 應該係連時間都唔識睇

同一螺旋處既另一個入口，
點解左線係直去+左轉，右線得直去？
如果直去等於可以轉去寶順路，咁左線個左轉係咪叫佢剷上石壆？

直駛

佢地覺得 片主咁行都唔算直去

咁下次岀呢類迴旋處記得小心啲因為撞到反肚果架基本上係行錯線，佢要去寶林就應該要行外線，行內線只可以去坑口清水灣

架佛錯哂啦。cam主入哂線啦喎

條路彎少少
個腦唔識轉

上面係咁講咩新式舊式迴旋處點行，呢啲上到庭係無撚用

香港無法例規定迴旋處既用法
法庭只係會考慮事發嗰陣被告係咪無適當的謹慎及專注，或者未有合理顧及其他使用該道路的人

新式迴旋處嘅話
道理係我到
我點撚解要驚？
我日日都咁渣傢啦on9

不過渣開車嘅都識自己執生
左邊有車嘅咪最多收慢跟佢尾囉
因為我知道總有on9仔好似你咁唔知道理係邊個到

嗰個on9仔就係你

新式迴旋處就係狙擊呢班外圈撚
但係仲係到話cam 主無錯真係未訓醒

還片主一個清白

跟牌行=外圈撚

有圖有真相

螺旋處 ！！

有巴打話要讓七人車喎，
因為cut緊線呀。
香港果然係禮貌之都。

但係條片無講唔可以右線6入9出

睇吓邊個最後贏

咁你又唔睇線行
個牌無畫掉頭咁掉頭係咪犯法呀

新舊式用法基本上無分別，
只係地下啲線畫得清晰啲，
防止班傻佬用第一條線6入3出。

七人車係錯 但係唔係錯內圈出迴旋處第一個出口囉

致各P牌仔

揸車呢，就要睇好多野ge
如果有條友答你，睇線啦，跟線行啦，大晒嫁

咁佢肯定係害你

如果睇線行係大晒，咁照呢班炸彈所講，逆線行都無錯，條線係無話你知係咪逆線嫁，你要睇埋路牌同地下箭咀嫁

所以有人話跟線行，實無錯嗰班，一係蠢，一係諗住害你

而迴旋處就分新舊式
呢度都害唔少新人，仲有班炸彈走去害人

下圖就係舊式迴旋處

見唔見到迴旋處入邊係咪有個虛線圈呢
你會見到，如果你入左內圈時，出圈嗰一刻你係會cut線
變相有人就係咪都用外圈
第一個出口到第N個出口都行外圈
呢啲就係外圈L
亦都係啲人話外圈大晒的原因

好處係，一但撞車，佢一定唔係錯嗰個
因為由頭到尾都無cut線

所以有啲人教/同人講，迴旋處，行外圈，跟線行實無錯嫁（其實都有例外，爭議位較多，但不在此講）

而一到新式迴旋處（螺旋形迴旋處）的出現
呢堆外圈L同睇線L就出晒事，仲搞到人地出埋事
下邊就新式迴旋處

有無留意到個圈係斷下斷下
結果外圈每過一個路口就變相cut線
內圈就無cut過線
亦即係變左內圈優先的原因（新式迴旋處有2隻，一隻如上圖，一隻係內圈跟線行會自然地由內圈去左外圈）

當然，呢啲就睇牌同睇地下箭嘴，睇返去邊到就行邊條線啦
一般黎講
出第1，2個出口就用左線
出第2個後嗰啲出口行右線通常無錯

而家啲炸彈爭拗位係邊呢？
就係6點方向入，9點方向出口走
即係入迴旋處後第一個出口走
拗係邊呢？
就係右線入圈後，咁跟線行，睇落咪無cut線囉
而左線去第二出口就有cut線

而內圈就優先
先以嗰堆“睇線行”的炸彈就認為6入9走右線無問題

呢度就係最大問題了
首先，新式迴旋處地下就有箭嘴寫明
一入迴旋處，右線係直行同轉右
左線就直行同轉左

所以右線一入迴旋處，係唔可以第一個路口走
唔明？

你當迴旋處係一個雙線十字路口
你有無見過左右線都可以直去的情況下
右線可以轉右？

所以睇完片
話片主有問題嗰啲
肯定揸車閪到仆街

因為肯撚定係外圈L，剩係識睇線行的馬路炸彈黎

點解我晒咁多時間打咁大篇野

因為我係將軍澳返工
入新式迴旋處直去行左線要怕呢堆6入9走的右線睇線炸彈

行右線直去就要怕啲外圈L玩大迴環

你呢啲正宗炸彈
大把路口支燈都係直行但條路就歪嫁啦
唔通你照鏟入幢樓咩
唔好小學雞啦

所以要加埋地下箭咀睇
法庭睇呢樣
藍牌都係建議

樓主好勁開個post問條問題啲人由朝早拗到夜晚未冇結論

一日未撞

你一日都可以風騷
到你右線入圈第一個路口出撞左就等賠錢
年中見唔少人擺上Facebook駕駛group最暖
最後都係賠錢俾人

牌唔識睇
線唔識睇
箭嘴又唔識睇
難怪將軍澳螺旋處經常撞車

個個駕駛group一出現呢個問題都拗幾日
因為有班“睇線L”
覺得條線係度無cut就大晒
但其實條線輔助性質較多

如果條線大晒
其實點行都得
逆線又得，得左

片主輸L晒

我呢啲新手唔敢出聲只希望有生只年會睇到個結論

話7人車錯嘅垃圾根本無牌

條線畫法擺明7人車條線係 行正線，片主 cut 線撞人

你都係訓啦
咪害人

我都屌咗你幾鑊 仔都生埋仲嘈緊

on9仔無車牌就咪衝出嚟柒喇

又有new challenger

無嫁
你跟啱規矩都有堆瞎ge炒埋黎

有判決出過，新式迴旋處右線入第一個路口出係判輸
不過要搵搵

通常呢啲炸彈上網取䁔聲大夾惡後被判輸都會潛水唔再講

正確思維

你無牌就去訓啦
我日日返工揸車入將軍澳

你就咪尻UP害人

睇咗#723 未呀柒頭

你返工咪L揸車害人喇，馬路炸彈

片主點講都係CUT線冇望清楚然後撞人
有CAM唔係大晒
駛唔駛返駕院一轉學返打燈望鏡回頭望

其實你係咪ALPHA司機

#723？
當然睇左啦
你睇下邊個寫
再睇下我個名啦

班友真係好撚柒

唔想同你拗cut線

右線地下有箭咀寫明右線係直去only

地下箭咀同紅綠燈同級
係要跟嫁

識唔識分牌形狀？
而家個個就揸住嗰塊長方形牌話內線畫左唔比出就唔比出
但係運輸署講到明嗰塊方向標誌引導你前往目的地。

而指你迴旋處要順時針行個啲係強制標誌

所以唔該你唔好因為唔跟「主要是提供指示或提示既長方形路牌」既提示就屈人哋唔睇呢啲強制標誌然後就話逆線任行

最後你話睇地下箭嘴
我想講片主嗰條路係冇箭嘴睇

唔好同我講咩同一個迴旋處其他路口啲箭嘴點畫
呢個路口冇畫就係冇畫

所以你都係睇真啲先好行啦

如果7人車後面連續有十架7人車，
咁我係咪要停喺迴旋處中間，
等佢哋過哂先可以直行？

你又諗吓迴旋處個設計作用先啦。

唔係
已經見識太多次遇到濕尻私機係度撞搞到放工遲返屋企

又要特別小心呢啲柒頭

有無人翻譯下呢段中文

你拎冇寫既黎講做乜
佢夠冇叫你呼吸啦

而家佢有寫到明話可以直去呀
咁仲外乜圈撚

723個回覆咪佢寫嗰囉。
你係咪唔明佢寫乜呀？

大圍最出名撞車迴旋咪三線囉

我一向好小心
人地逆線行都得
入去右轉走都得
我肯定讓佢添
佢咪撞車搞到塞車阻街坊就得

藍牌係建議
要睇埋地下箭咀
上到庭都係參考性質大

屌你老母on99
打咁多字結果自己就係外圈撚+cut線唔睇車嘅仆街

你6入12出
肯定得傢
不過咁撚大條線係到
你咁行咪要cut線囉
Cut線又唔望

你話架7人車唔應該咁出
咁如果架7人車係起上一個入口入黎嘅
咁佢係咪都係係內線呀
條內線畫到明直行or右轉
你咁撚樣cut出去又邊個o岩呀？

Cut線就cut線
6入12出就屌你老母行外線啦撚樣
要行外線cut線又唔撚望鏡
咪撚害人啦屌你老母

應該就係要出第一出口就靠左線，你靠右線出第一個出口唔係唔得，得就拓海唔得就。。。。。。
利申：試過同片中cam主一樣，有右線飛快出第一個出口，不過我怕死不嬲都眼看四方，唔會老奉，咪減慢讓佢囉。

右線優先

點解你哋會有入咗迴轉直行要cut線讓人呢個觀念？
入迴旋處要讓，經第一個出口又讓，
讓咁多次，邊個讓我？
如果係咁，駛乜整個迴轉處，
整個十字路口就得啦。

你知唔知迴旋處一定有指令牌叫人轉左？呢啲指令牌唔跟係犯法

但係宜家講緊嗰塊長方形牌係提示炸 無話內線無畫出第一個路口就唔比行呀

係啦係啦叻啦

你可以照你方式下
我會讓你地行嫁
我話知你一入迴旋處轉右兜，又無cut線

同埋邊句講過我剩係行外圈？

尤其紅字只不過話行左線直去驚右線6入9走
行右線直去驚外圈L

邊句有寫我玩大迴環只行外圈

原來係咁，#723條 on9仔 quote 啱圖都可以錯結論，真係 on9都無論

喇，我認我見到#723 啱圖就以為條友識嘢，我錯，原來世上有d on9仔啱圖但無腦

呢個迴旋處好經典
去親都怕塞

「如果架7人車係起上一個入口入黎嘅」
呢個情況就停係讓線等啦 關cut線咩事

你行外線佢行內線你都要等
真係笑撚死

如果7人車3點入，
點解可以會超過架已經由6點入嘅車，
佢唔係應該要排隊跟車出嘅咩？

唔係唔想同我拗
係你根本冇得拗

其實條片無明確顯示，7人車想出時，片主究竟係咪已經入晒線了。就等於有條友擺明無打燈，但入晒線，你仲飛快去撞埋去。

7人車車速好快，入迴旋處都咁的車速，其實出事真係遲早。

佢係撚直行
明明有過線
揸車都咁心急下下計住邊個讓你
不如走去揸GTR啦

係囉 照你咁講 片主點解要等
7人車右線黎喎

我去過好幾次，久聞其名，去親都揸得慢少少。唔係怕撞到人，係怕比盲毛撞

係呀
提示咋
可以唔跟
但跟左就好難撞囉

左線可以直去情況下
但右線就奉旨左線停加讓右線第一出口走

咁樣左線唔洗行

正如舊式只行外圈被人叫外圈L，被人話
咁新式迴旋處行內圈玩優先權
被人話
被人笑內圈L又唔得？

左線超車係一門藝術

柒左都咁多野講
典型選擇性失明
睇啲唔睇啲就算
唔怪得啦

佢前面嗰堆係啱
後面嗰堆

根本片主就唔係cut線
呢條線係俾圈內車睇 唔係俾6點方向既車睇

點解唔駛等？
有車喺迴旋處嚟緊就要等㗎啦，
直到佢過咗你個路口先出得㗎嘛。

片主係CUT線。
夠未, 馬路唔係鹿路

片主咁都唔係直行？

睇清楚佢車頭方向

因為唔會拗
係因為已經有單案例出左
都幾年前ge事
所以我話唔拗係因為拗黎無意思囉

入咗迴旋處就已經入哂啦，
佢入得，即係個迴旋處clear咗，
點解要理後面啲車？

咁樣講，7人車仲心急喎
揸咁快入迴旋處
好明顯佢就覺得人地要讓佢啦

咁你咁講係咪7人車錯呀

6入9出唔係只限外線咩
內線無預9出架喎
新手學野

片主唔係cut線 夠未 馬路冇錯

我認同跟左會少啲撞
我渣都鍾意出外圈先再出
但係內圈出唔係錯

笑內圈撚無問題 我都會笑單車路權撚 但係佢係有權你吹佢唔脹

最後架七人車九成比人判有罪 不過唔會係因為唔跟長方形牌行 而係其他囉

以你嘅邏輯，
咁cam主應該有咩可以做？
你係車主，
你會點做？
無啦啦有架後車入迴旋處超個你。
你會停喺迴旋處等架七人車走，
然後打燈望鏡寧頭再直行？

因為好多內圈直出遇上外圈L

片主明明就係扭咗右軚
地下就有條線
係人都知要做過線程序
睇都唔睇就斬咗去隔離線
撞到乜都入晒你數啦

以前有案例, 咁我就俾黑警嘅例子你睇下
EXTACTLY講緊你講呢件事
睇啦, 知法犯法呀

會有一堆人只講cut線
即係嗰班跟線行實無錯嗰啲

佢意思係6點入，
12點出，
喺9點嗰到係cut線喎。

9點方向, 內線車(ALPHA)都係唔駛CUT線可以直出架

2架都係 on9 嘅

cam 主:
1) 左線入完唔喺1號出口出，做外圈L 想 cut 線過其他出口
2) 無讓右線

7人車:
1) 後cam 見到係同 cam 主同一入口入，行內圈但想 1號出口出
2)油都唔L 收趕投胎

總結:
2條都有錯，2條契弟都入錯線用錯出口。
cam 主無讓右線重多2錢。

無錯
所以我無講過藍色長方形牌
唔會因呢個牌入罪
通常都係未依標誌指示行駛呢類

啲人覺得有路就可以行，
只要有打燈望鏡寧頭。

哦
呢單呀
你知唔知上到庭係由法官判
正如撞左車
差佬唔會講邊個啱邊個錯
最後係法官判

所以呢條片都係參考
同藍牌一樣

有車牌嘅人一定唔會問呢啲問題

過線時一定要睇清楚隔離線
打燈望鏡回頭望係必需尤其呢啲地方
冇車, 你先好駛過去

BTW
而家佢唯一可以打就係ALPHA 超速, 條片佢喺讓線位唔減速衝過黎, 眼睇係過50, 咁就可以告佢超速, 一鑊熟一齊320+3分, 但唔駛賠俾ALPHA

2019 6月前就係
而家阿SIR就鳩講中文唔得都可以做誠實可靠證人架啦

兩個都有cut線
正常片主一定輸，人地已經cut左入內圈
不過有後cam見到對方從後標上黎，明顯超速，呢d一定要上庭喇

btw片主撞得好，條友趕住投胎，送佢一程就岩

內線唔係CUT線
佢去迴旋處內外線同9點出口右線, 都唔駛CUT線, 一開3的
鏍旋處就係想俾優先權內線先咁設計

唔cut點入內圈呀ching

而家講緊內圈線內可行走嘅線
唔係佢入內圈時嘅CUT線

事實上架ALPHA 入內圈時佢冇撞到任何嘢

個優先權包埋同入口車既咩

ALPHA 入口讓線入內線嗰下佢安全冇撞任何嘢
佢行咗正線啦

條友都痴撚線
同入口 右線後上 我撚知佢想9點出咩

我明你講咩，
咁我以後學七人車咁，
行第二條線，
6入9出，咪玩哂。
咁第一條線要直行就要停喺迴旋處中間等？
你覺得設計迴轉處個功能係咁用咩？
合邏輯咩？
咪仲亂。

問題係右線車 唔可以9點出呀嘛 屌

師兄你仲好有氣力同佢地講邏輯

想問吓，
第一條線入迴旋處唔係可以9點同12點出兩個選擇咩？

同埋入咗迴旋處，點樣讓右線？
停車慢慢等？
要讓唔係應該入迴旋處先讓㗎咩？

鏍旋處係為咗解決迴旋處一啲問題
好多人因為優先權問題而避行內線
所以鏍旋處設計成內線優先嘅做法

即係你行迴旋處做外圈L 一樣, 你做咗人地會屌你, 但人地撞你佢就會錯要賠俾你, 法例上, 迴旋處做外圈撚大晒

但鏍旋處冇錯, 剛好相反, 內圈L 無敵, 我鐘意點就點
設計上其實幾好, 因為內圈本身就要CUT一條線先入到去, 風險係大啲, 俾優先權佢都好合理嘅

係可以架巴打
迴旋處唔得, 鏍旋處可以

係傢
內線係玩撚哂傢啦
咁樣先合邏輯
冇人會亂咁切線

呢家成條線係道
你外線6入12出就一定cut
呢d先叫仲亂

右線車後上
班友要估下 佢想直行定出去

人地分配哂 邊個出口行邊條線
仲講乜撚野優先權
唔行得就唔行得啦

咁問題係內線嘅線權本身就包括直行轉右
呢樣野睇線係非常明顯
你要入6 12出
咁就代表要cut果條線
可以
但前提係望清楚
因為人地畫到明可直行轉右

咪on9啦

個道路使用者守則唔跟，唔違法
但撞左，個官就跟呢本野黎睇下邊個責任問題大啲

咁下圖就出自呢本道路使用者守則第5章中的迴旋處，你唔跟無問題
撞左咪上庭個官跟住個守則黎參考做判決咁囉

咁祝你炒車 你呢啲友唔衰一次都唔知咩叫邏輯

你就咪on9

點解我入咗迴旋處仲要留意有無隔離線要出，
理應隔離線係無車㗎，
因為無車我先入迴旋處㗎嘛，
如果有，
佢想出唔係應該收慢喺我後面出㗎咩，
點解佢可以超前我再要我讓？

果個出口位有線，係螺旋處。左線只能1號出口。

外線正常係直入1號出口，唔使停。但係你入錯線，想cut 返正常線一定係你讓右線。 唔想出去兜路就收油 / 停住嚟讓。

入咗都係內圈出去優先， 當然如果內圈自7想入左線就係內圈7。

直行咪直行囉 而家右線車左轉呀

此及鏍旋處
不是迴旋處

片主呢啲叫自捐100，傷敵1000

佢係可以左轉架

優先都睇位置㗎，
無理由要讓後車啩。

左轉
我屌

你搵到邊到有 教學/圖/案例/指引
右線可以出9點方向
請你放上黎 如果唔係 咪9up

咪同啲炸彈嘈
佢地唔會聽

Cam主行返自己條線
7人車後cam主成個車位後衝上黎
仲踩到咁撚快 就算想讓都讓唔到啦痴撚線

「左線只能1號出口。」

佢地會話指引黎，唔跟無問題唔違法

但我就搵到，唔跟指引撞左
個官就跟指引黎判咁囉

包燒賣
攞啲肉包住塊皮話係燒賣都得嫁
不過你拎俾啲大廚睇佢地唔會話係燒賣咁囉

g持

我唔明點解要讓6點第二條線嘅車。
迴旋處讓人唔係只係讓已經入咗迴旋處嘅車咩？

咪俾咗囉上面
總之企內線就可以出出口

有指引唔跟
之後自己幻想一啲規則出黎
都痴撚線

你日頭揸過車未？點樣迴旋處會冇車？
等到凌晨個迴旋處先會冇車

好炆，
點解會有人覺得cam主錯，
Cam主要cut線等等。。。

我喺廣福邨迴旋處出吐露港方向咁多年，
未見過第二條線會有車入廣福邨，
依家有人話可以，
而且係啱添。

屌
撞左上庭咪拎呢條片出黎囉
睇下嗰官係跟道路使用者守則
定跟條差佬拍ge Facebook片

法例 道路交通條例就寫明會用 道路使用者守則黎做庭上判決參考ge

將軍澳撚覺得L弗錯
利申，揸車九成日子會經依個位

咁指引又真係可以唔跟
不過撞左個官就參考指引咁囉

仲要話道理喺自己到
睇佢幾時撞嚟睇吓個道理喺邊到

結論係就算遇到外圈L都唔好忍佢，撞埋去

指引唔跟唔緊要 個個揸車都會「犯法」
但係屌鳩返啲跟指引既人 真係...

我明白。
如果段片只係撞嗰一刻，
咁當然係cam主錯，
但有埋後cam，
原來七人車係同一路口入喎。

澄清返。
我第一個回覆係，
‘只睇頭cam，就片主錯，
睇埋後cam，就7人車錯。’

有咩好拗。片主贏，七人車輸啦，你哋大部分人概念錯咗。

1. 假設現時6點鐘平排，車A外線，車B內線。
根據新式車A可行9，12點，車B可行12，3點
2. 另外你哋成日講嘅外線要睇地線，無錯，如果內線嗰架係本身喺9，12或3點嚟嘅係一定要睇，因為嗰架內線有權限出
3. 但係當你喺6點鐘車A同B都平排時，你行外線你位置上個頭會突咗出嚟，當時你只會望到大約3點方向有無車，線視上你唔會望到平排從後而上仲要快到仆街嘅車B，加上車B根本唔應該9點鐘出
4. 當時車B出內線時個速度已經減都無減過 從後加速上去，車A喺嗰個位根本無可能睇得到同作出反應

總論：車B輸 車A大可以話我望咗，但架車快速沖出嚟，仲要係唔應該出嘅出口出

負評我無用喎
我都係copy返政府啲野
official有法例寫明添嫁

啲人就係忽略你point 1
一味話cut線

即係嗰啲“我咩都唔知，我跟線行，實無錯”

我咪話 揸架法拉利攝入去大貨車前面俾佢後撞 又係貨車後撞前要賠錢
入哂線好撚有道理

小駕1,2年前有段片
exactly一樣情境，其中一部涉事車係dc9
印象中個官判左內線入9點出贏(好似係)

邊個錯都好
但係上面仲有人認為cam主唔係cut線，行緊自己條線唔需望同讓

其實告交通條例唔齋係睇晒啲地線之類 仲要睇車主嘅駕駛態度同埋道路環境
睇後cam片都覺得Alphard咁快 都知佢駕駛態度啦

你估無人咁諗過加做過
大把
以前無車cam
勁多的士咁做

就算結果邊個贏都好，兩個都態度都唔好啦
一個第一個路口出行內圈
一個唔係第一個路口出行外圈

無錯
所以啲人完全唔理加弗咁衝法
一味只講條線

可以6入12出喎，
反而第二條線只係6入12或3出。

同埋真係無聽過入咗迴旋處要停車讓人，
你邊到學返嚟？

收油係讓前內圈，
點解要留意後方嘅車？
後方嘅車應該喺我後面走㗎。

sor9 我呢個pt 錯囉

睇返運輸處點落個圖入面有埋片

外線直出無讓右都係GG。

咁計一計，雙方7完，7人車重啲。

成日都覺得外線在1號出口前 cut 去下一個出口，同右線直插1號出口一樣咁危險，都應該 ban Q 咗去

左線應該直接上雙白線有 protected left turn ，但限制只去1號出口左線。
去其他出口全鳩部右線接內圈去1號以外嘅右線。

右線可以去1號右線嘅話，總有一批pk 好似 7人車咁趕投胎。所以先 ban 右線1號出口接右線。

我搵緊呢個
事主有擺判決上黎
不過我就記得右線6入9走就輸ge

簡單嚟講，唔撚讓咪炒囉。

如果有讓到而唔炒嘅可能而無去讓，一定各打1大巴先。 7就一齊，爭在邊個7多啲。

讓燃咗嘅，一係唔使炒，一係7人車自7 。當然你可以話7人車快到趕投胎咁，想讓都讓唔切。
出咗事做個想讓但力有不遞嘅懇樣，一定好過話自己無諗過要讓佢。

小小野都可以講咁耐
片主外圈入跟線第一個出口就要出
唔出嘅話就要當cut線cut過去
又唔望右邊 咁咪撞囉 片主錯

咪指引同cut線之爭囉

從後飛車衝上黎撞左都無錯
咁個個飛車鬥快就得啦

上面巴打post
有講埋幾時cut線打燈

運輸署 駕駛汽車安全指引

btw， 我跟馬路炸彈學院學車嘅
個牌係用雞脾買返嚟

有無興喺條路上同我一齊暢遊下?

退開一步
唔好講對錯先

有無咩實際指引係講好似片中7人車咁
話右線6入9走ok先

俾個under法例下有效作為參考/指引ge

個個都唔同睇法，可以講到2047年

有冇人求證下呢個結論係咪最後答案？
如果係真就真係長知識 特別係你第一第二點
我上運輸署個網介紹迴旋處小冊子 雖然冇明確寫明 但圖示都暗示左係你個意思

意思係你喺讓路嗰到讓車，
等無車先入嘛。
入得到就係安全啦。

佢做外圈撚咪要cut lw
就算唔係6入，架車9出內圈出外線都係正線啦

大家有結論未？ 有無人交代下依度發生咩事

法例唔知，

不過運輸處啲使用指引列舉出嘅所有使用方法都無話可以右線6入9

應該可以攞嚟講

世界大戰

弗抵撚死

又係你個on99

係咪我

Can you feel

讓係讓前車吖嘛，
點會讓無啦啦衝出嚟嘅車呀？
你幾時見過有人會喺迴旋處讓後車㗎。
後車內圈係應該要喺前車後面出㗎嘛。
點會快車喺人哋前面出㗎。

大家睇吓，
紅車要等綠車過先入得迴旋處。
之後紅車入咗迴旋處，
理應唔會再有車會喺由紅車前內圈出9點嗰喎。

如果人人有邏輯
就唔洗嘈咁耐啦

上面咁多圖，
都冇一張有講6點第二條線可以9點出，
但6點第一條線就可以直行12點出。

啲人嘈 “cut線”，“內圈優先”，“指引係無用的”呢啲咁囉

簡單黎講
即係睇啲唔睇啲/選擇性失明/我唔理啦，總之佢錯啦

咁樣囉

不過咁
右線6入9走，走到一半，左線6點踩油衝出去衝到

咪左線輸囉
不過右線車就可能補條 “不遵從交通標誌”咁囉

就係囉，
如果七人車係3點入，
咁就要讓，
但呢個case係佢右線6點入，
從後而上喺車前出。
點都輸啦。

如果我係紅車
九點出，會照出迴旋處，因為我會快過或同綠車一齊九點出
十二點出就一定唔可以出迴旋處
如果唔係塞撚死晒後面啦

屌你3點入就要讓
笑撚死我咩
咁呢家我行到去果邊
望望右鏡
喂。有架車wor
咁到底讓唔讓
係咪應該停低問佢邊到入迴旋處？
3就讓6就唔讓

用下腦啦on9

你行外線
總有機會係你到左果到附近
3入嘅車飛到埋黎
而3入呢架車又想呢到出
咁你呢到cut 出去12咪仆街囉

咁即係呢家你cut出去的確係有機會會有車係果條線
而佢又係有道理直出
咁你理撚得佢到底係3定6入
人地呢家已經企左起條道入面

成日攞指引黎講
渣車睇線就肯定冇錯
3入同6入可以由我要讓變撚左唔洗讓
咁你咪望撚實右鏡
同佢講"你6入嘅要讓我" 囉

係嫁
但有啲人只會講“cut線”，睇地線啦
呢啲係當年啲師傅教得懶，加上無cam
咪咁教人
然後廣傳後個個當真理

咁地下又真係有劃讓線嫁喎

你講野真係好on9
一聽就知軚都未撚摸過
等你考到牌再出聲啦唔該
柒少陣當幫忙

我點都諗唔明點解會有車咁快係我前面出，
我明明喺讓路嗰個位等安全先入，
入咗迴旋處，
就算有車，
邏輯上佢會喺我後面過，
你揸車，3點入，
9點出，
有車喺你前面大概9點出口，
你會抽佢頭定係後面過？
如果抽佢頭，又撞咗，
你覺得個官點判。

咁當然，仲有好多因素，
好似部車行得10km/h啦。

仲有，我唔係話3點就要讓6點就唔洗。
就算3點入，
好似架七人車咁快快，又抽頭咁出，
咁都係錯。

到依家我都唔明，
要讓咪喺入迴旋處嗰到咪讓咗啦，
點解入咗迴旋處仲要留意有冇車要讓呀？
咁咪失咗迴旋處個用意囉。

當然幾時都要留意周邊情況，
但唔需要停車讓人吖嘛，
咁不如喺外圈出口前都整個give way路牌啦。

師兄你攰唔攰 我見你嗌左成日我錯 累到你

睇你都係揸benz
揸到啞啞咋咋咁乞人憎
揸車揸到要由讓到變唔洗讓
我夠識啦
得你一個識睇地線咩
我夠識由要讓變到唔洗讓啦

唔做咋嘛
揸到咁閪下下要人讓都仲好叻咁
我做唔出囉

講到好威威咁

你同流氓講邏輯？

其實，7人車要入左迴旋處內圈，要出返9點出口的右線，我覺得好明顯佢趕住去投胎，你話外圈撚錯我都係咁話，你明知香港地咁撚多人揸外圈你都劈住去。其實前車係出9定12，我諗7人車都應該知，就算唔知都要有警覺，劈住去而家七左，仲要唔係贏晒。

揸車cut線，唔係話有位你cut到就叻，cut線到要後面的車落重dup咁，仲以為自己好叻。學龍sir話齋，揸得叻係要揸到令你前後左右的車都舒服。不過中國人真係自私d，我係外國揸人地真係斯文好多。可能香港地方細。

上邊有一個啦
話揸到由要讓變到唔洗讓
全場最威係佢

你係咪已經開始有少少精神病

我已經喺呢個post等咗十二個鐘都未有結論

都係討論吓啫。
都無咩人回覆啦。

都話外圈車見到內圈車出就要讓
收慢 停喺螺旋位前 點都好都係要讓
你話如果嗰架係6入9出嘅內圈車仲可以坳吓
而呢個正正就係呢個post嘅爭論點

但如果嗰架係3 12入9出就一定要讓
至於點解發生呢個情況
係咪入之前望清內圈冇車就冇可能發生
只可以話機會小但唔係冇可能

假設3點嘅內圈車同你同一時間入或者遲少少入
而佢車速快過你
(可能因為你條線唔順加內圈暢順)
佢係有機會比你更早到9點嘅螺旋位
呢個時候即使你條線順返可以直去12點
都要讓佢 唔讓就你錯佢冇錯
(都要加埋前提佢冇超速)

我唔明點解上面有人可以咁大安旨意話唔使讓
佢哋根本就唔明螺旋處嘅原意

實際上呢個情況發生機會可能更大
因為有啲6入12出嘅外圈車真係唔理內圈照直出
我練油塘6入內圈12上高超道嗰陣
喺螺旋位間唔中有架左邊嚟嘅外圈車照樣格硬喺我面前駛過
搞到我要剎停
我師傅次次都屌嗰啲車當正迴旋處咁行
根本就勁危險

你有精神病都未輪到我有啦
我都未問你係咪燥狂症？
揸車揸到下下要人讓
郁啲就話人on9精神病
講啲野都自己啱晒咁

然後下下就爆人

道歉時露出胸部是常識吧

放心喎 佢呢啲態度遲早炒車

就爆post 我會盡量搵出個真相 等我

得肥仔波

你呢case當然要讓。
我由頭到尾都唔係話直行直過。
只係點解要讓超速從後追上嚟抽頭出迴旋處嗰啲case。

跟本上，所有車都係差唔多速度，
理應唔會有部車喺我入迴旋處時我未見到佢，
到之後出就喺我面前要我讓呢個情況。

無答案嫁
就如女人生仔痛啲定男人被人打袋痛啲

唔知有無法庭判決書 我盡搵 反正放假

《道路使用者守則》

爆post前留名

慶幸呢到都重有幾個正常人

考慮下搵錢？

點搵法？

我唔忍心各位巴打由早嘈到晚 我要停止一切對罵

你呢個topic
係邊到都係世界大戰黎
有啲嘈足一個星期

好彩就爆post 我知錯 到目前為止我都唔知道七人車有冇錯

其實做咩會咁多頁，真係咁難明咩

睇完呢條片講得好清楚，新式就外圈要讓內圈，舊式就內園要讓外圈

冇話唔係cut線wor
但唔係叫亂cut線囉
新式迴旋處左線係可以直行

總之企6點右線就唔可以9點左轉出啦
其他嘢需要理咩

Cam 主係無expect 右線條友會9點岀 迴旋處入邊冇車當然可以照cut
既然架佛要轉左9點岀 咁佢應該企左線

而家係講緊（或嘈緊）同一個路口入
右線能否第一路口走

咁實唔得啦，學車都知最左面先線先可以起第１個路口走
右線入一定起第２或第３個路口走
利申：９ＵＰ

你有安全意識還好
起碼知唔係完全冇可能發生
唔似得上面有條友講憑咩要我讓人呢啲on9說話

至於6入9出呢個case
嗱 未有人攞到螺旋處court case參考
所以唔可以好肯定去估結果

先講片主
我諗唔可以用「我望完內圈冇車先入 我唔expect右線架車會9出 所以我唔讓」呢啲大安旨意嘅說話嚟解釋
因為如果你有足夠時間反應嘅
(尤其是諗吓如果alphard早過片主入)
無論架內圈車係邊個位入 (即使你明知佢係同你一齊係6入)
你都要讓

反而話「入之前我有睇內圈冇車先入 加上到螺旋位我有望過右邊冇車先繼續直去」就ok
因為係針對緊alphard快速從後入內圈再出
令你望到佢嗰陣已經趕唔切反應
咁個官就睇兩車車速 同片主可以有嘅反應時間嚟判斷
呢個case嘅話片主應該冇事
(但如果係上一段講嘅情況就未必)

至於alphard
晏晝我仲諗緊會唔會冇錯
因為未有一條規則寫明內圈唔可以6入9出 (1)
加上運吉署又冇寫明個優先俾內圈車出嘅螺旋位係俾12 3入嘅內圈車睇而唔係俾6入嘅睇 (2)
上面只係大家對螺旋位各執一詞嘅理解
所以導致地線同理解開嘅(1)有矛盾
更加唔使提地線同路牌嘅矛盾

夜晚我碌碌吓樓主個考車po發現

6:20正正就係油塘螺旋處
個考牌van正正就係做緊alphard嘅嘢
即使當時冇車好似片主咁6入12出 全部都左轉
佢都俾考官dup停咗
雖然唔可以以此作為唯一依據
畢竟白紙黑字嘅規則同法例先係最準確
但都幾大機會真係唔俾內圈6入9出
亦都唔可以以螺旋位優先權作6入9出嘅辯解理由
個官再綜合埋入內圈時嘅高速
即使冇超速都應該錯㗎啦

其實運吉署都有責任
當出現螺旋處地線同(1)有矛盾 (真係有人會咁理解都唔出奇)
而同類意外有上升嘅趨勢
咁佢係有必要就(2)去寫明
等啲人唔使再爭論
亦都有助釐清意外時雙方嘅責任

咁就有人話左線出第2出口係cut線
而右線6入9走無cut線
所以右線6入9走無問題
嘈呢啲咁囉

其實我唔係好明咩6入9走
但睇返條片我覺得2個都錯，片主最左線入，但佢ｏｎ９未行晒回旋處就ｃｕｔ右，而７人車可能覺得自己可以俾快油過到佢又唔讓咪柒左

6點方向入迴旋處
9點方向離開迴旋處（即第一個路口）

就算左線出第二個出口cut左線，但已經入晒線，7人車仲劈住去喔。我看唔到7人車啱晒，而cam主要錯晒的論調。就正如我講就算大直路前面有條友無打燈入左線，但佢已經入晒線，你加速由後面撞埋去，你又啱晒？何況你仲要轉左！

個重點係就算左線係外圈L，但佢已經入晒9點出口的右邊位。你仲9衝埋去。

咁你要同上邊嗰啲覺得9衝埋去都ok個班人講了
有個仲不遺餘力個個回覆都俾個負評我
幾得閒先可以mon post做負評人

我一早講咗 兩架都閪 但R 佛入向左線 同埋內線係可以出果個出口
再講 我都講埋 上庭係兩邊各自負上責任賠償同扣分 但r佛唔係佔大份 係cam主佔大份

我成日出入將軍澳
考車我都考油塘 唔知各位個牌有冇考迴旋處姐

世界大戰抹黑宇宙了

講緊螺旋處呀聰明

師傅 請受樓豬一拜

呢條片肯撚定係7人車錯曬

想知呢單點判，
如果七人車贏，
咁之前我公司果兩單咪判錯

片主錯cut線唔睇車
Alphard 錯危險駕駛

Both

佛全錯
片主會比人告老不，但唔需要賠

果班cut線撚呢？

要考車嘅你入黎放鬆心情

#502 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實我星期四先pass

班人入到將軍澳交學費同放低幾分就會識

仲討論緊

因為岩岩行過又醒起
螺旋處入口地下畫晒箭咀指示行車方向都有得嘈
雖然片中呢個入口就係畫漏咗

屌 抵你及格 仲熟過考牌主任

唔關事, 架考牌車已經過哂內線出口位置, 佢格硬拗返轉頭想出變相逆線先被dup停

迴旋處你呢句錯
鏍旋處你呢句啱

可行但要做過線動作
上面fb條片有講到

咁都負評果個係咪on9

我覺得唔係快唔快過綠車
而係綠車理應九點出利右線
所以紅車九點出 點都唔會有影響

屌係喎
應該佢係行鯉魚門道但記錯行高超道
6:20個片主先係6入9出嗰個
咁真係未搵到好solid嘅證據證明唔可以咁做

應該個官會捉住alphard高速從後入圈出圈
令片主冇充足時間反應
仲要睇埋佢信唔信片主有望清右邊交通環境先cut螺旋位條線
真係好難講

以前嗰款有埋入咩線，cut左咁on9

其實舊牌係咪誤導左人，以為左線入，去第2出口係老鳳，唔知要讓內圈。

新牌大家用返常識，轉左就行左線，直去／轉右就右線，咁就冇死

如果冇後cam，就55波

有後cam有得嘲住架alpha讓線唔停又揸太快

班友要學下睇牌/線/箭嘴線

外線入外線 = cut 線
內線6轉9 = 正線

其實只要唔係第一個路口出就行內線
點解咁多外圈L

反而覺得新牌仲危險

都唔係一定，我試過咁出比綠車呠鳩我，因為佢老味係內圈出九點左線

新手有錯唔好屌咁大力，但係學車師傅教直出嗰個出口(第二個出口)，都可以行外圈，只係要入返左線咁解三四就一定要內圈，咁又啱唔啱

舊式果隻啱
啲人就係用舊式方法去理解新式

香港我唔知有無唔同 你知香港幾多古怪法例架啦
但外國就咁既

其實我唔明點解左線直去嗰陣唔可以打右燈
到12點出嗰陣先打左燈
打咗可以俾後車同要喺9點位出嘅內圈車知我唔係左轉而要直去
應該仲會安全啲

留名

點出左一個重點，就係要slow down，片中7人車，劈住去有眼你看。

正常車係均速行駛
如果你左線安全出得路口內線都唔會有架3點鐘車
而呢個時候12點鐘車都唔會貼住你隔離行
打右燈無必要

6點鐘想出12點
如果打右燈會令12點鐘車既司機以為你想轉3點所以選擇唔出路口
減低左個螺旋處既效率

而且左右線唔統一個打燈一定亂到仆街
所以一定係直行唔打燈 轉左打左 轉右打右 大家都清楚

Cam 主唔好彩遇著個又唔跟規矩又超速既仆街

9點出嘅話入迴旋處已經要打左燈
12點先唔洗打，臨出先打左燈
3點同掉頭要打右燈入迴旋處

係，做外圈撚兜阻9住哂同易畀人撞

你睇多次條片，兩分鐘果位放慢聽多幾次

唔好9up害人

又係你呀巴打
雙線迴旋處點可能會隔離無車？你外圈入會等到內外圈都無車先出？
你究竟有無牌架？

幫樓主推到1001

從內線離開喎

有車都硬cut會好啲？

You MUST select the left lane

其實睇呢個post啲戇鳩就知
根本應該另外再立一條法寫明迴旋處左轉一定要用左線 違例就記3分 啲友驚俾人捉就起碼少一半碰撞

過左第一個路口就打左燈出啦 不嬲6點入螺絲處 12點出 都係一入打右 過左第一出口打左

香港好多屍機入迴旋處都唔柒識打燈

隔離，唔係前後

剛行過個位又諗番起
其實「cut線論」講唔通，
因為片主cut緊果條線果時，七人車都仲未cut入果條線，
公路行行吓，你cut線，條線根本未有車，
cut咗入去，你後面架車跟住cut仲要加速之後撞咗，邊個贏先？

住寶琳 揸車放工必經
未見過人好似L弗咁入咁出 自己都唔會
最多只會三點入九點出

第二個出口 係可以照行左線
第三個出口就要行內線

後面部車錯 未睇清楚格硬cut